<resources>
    <string name="app_name">Календар Садівника</string>

    <string name="january_lower">При прибиранні снігу в зимку, слідкуйте щоб він не лежав на газоні на одній купі, а був розподілений рівномірно. В січні потрібно подбати щоб по газону ніхто не ходив, для того аби він мав гарний вигляд весною, а також ящо на газоні буде кірка з льоду то її потрібно розбити граблями для кращого доступу повітря. Якщо на газоні з\'являться кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". </string>
    <string name="february_lower">У лютому догляд за газоном сильно не відрізняється від січня. В цьому місяці можна розпочати налаштовувавти садову техніку та механізми: замінити мастило в газонці та аераторі, наточити ножі, поремотувати зламаний інструмент, адже весною часу на це буде мало! Якщо на Вашій ділянці хороший шар снігу заввишки 20 – 25 см, то можете спати спокійно - він захистить газонні трави від вимерзання і буде хорошим джерелом вологи на початку весни. При тоншому сніговому покриві і дуже низьких температурах повітря, особливо в регіонах з сильними вітрами, рекомендується штучне збільшення товщини снігу на ділянці - снігозатримання.</string>
    <string name="march_lower">У березні потрібно подбати про виведення з газону талої води якщо така є, і не потрібно допускати витоптування газону, адже в цей період він дуже слабкий! Під час танення снігу не допускайте тривалого перезволоження ділянки, уникайте утворення калюж, проводячи наколювання сирих ділянок вилами з простими або порожнистими зубами. Щоб цим не довелося займатися, рекомендується проведення дренажних робіт осінню. Зведіть до мінімуму усі пересування по сирому газону, оскільки велика можливість утворення колії, слідів і вибоїн.</string>
    <string name="april_lower">В квітні температура повітря йде в гору, в цей період можна проводити аерацію, проколювання, вичісування газону. Також, можна підсіяти, залатати пошкоджені місця, провести внесення весняних комплексних добрив з великим вмістом азоту для активного росту норма внесення добрив, як правило, вказана на упаковках, що приблизно складе 1 кг на 40 кв.м.! В цей місяць потрібно боротись із грибковими захворюваннями, для цього краще обробити газон баковою сумішшю з декількох фунгіцидів, і можна обробити газон мідним купоросом від моху. </string>
    <string name="may_lower">Травень це період активного росту трави, тому на початку травня потрібно запустити систему поливу, потрібно провести першу стрижку трави при відростанні на висоту 8–10 см проведіть покіс, залишаючи 5–6 см і обов\'язково газонокосаркою з травозбірником. Не залишайте рослинні залишки на поверхні - це може привести до загнивання, і не косіть занадто низько - дайте газону відновитися після зими. Якщо у вас ще нема газону, саме час його створити, зверніть увагу на підбір насіння: воно має бути якісне краще німецького виробництва, і повинно підходити Вашим грунтово кліматичним умовам.</string>
    <string name="june_lower">В червні потрібно відрегулювати систему поливу, адже в жаркий період газон потребує більше вологи, полив має відбуватись не менше двох разів на ніч з розрахунку 4–7л на м²,якщо нема дощів. Траву потрібно стригти не нижче 4–5 см. І розпочинається період боротьби з бур\'янами, це можна зробити як гербіцидами вибіркової дії такими як "Гольф", "Діален", "Дікамба" та інші, або механічним шляхом прополюючи руками. Лисі місця на газоні підсіваєм і засипаєм піском. </string>
    <string name="july_lower">В липні догляд суттєво не відрізняється від червня, активний полив, але дивіться щоб не було перезволоження, можна внести ще азотних добрив якщо ваша трава слабко росте! Стрижка на рівні 6–7 см для захисту від спеки молодих паростків. Якщо ви побачили ознаки грибкових хвороб то обприскайте газон фунгіцидом «фундазол». З мурахами боремся препаратом «актара» змішаною з цукром.</string>
    <string name="august_lower">Серпень радикально не відрізняється від липня в догляді за газоном. В цьому місяці можна провести аерацію. Якщо Вам починають заважати кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". В цей період можна запіскувати газон  розсипавши по ньому рівномірний шар піску. Якщо заважають мурахи можете перемішати з цукром препарат "актара" і розкидати по газону.</string>
    <string name="september_lower">У вересні окрім стрижки газону можна внести осінні комплексні добрива з меншим вмісто азоту,але з більшою консентрацією калію, фосфору, магнію. Також, можна провести проколювання грунту на газоні адже від постійного поливу він ущільнюється і зменшується пористість що погіршує постачання поживних речовин, ріст трави!</string>
    <string name="october_lower"> В цьому місяці потрібно зменшити полив на газоні, а в кінці місяця його можна взагалі вимкнути і злити воду з труб на зиму. Косити тепер можна двічі на місяць. Зайвий раз сарайтесь не ходити по газону адже в цей час він перестає рости і відновлюватись після витоптування.</string>
    <string name="november_lower">Листопад не даремно так називають, в цей період потрібно прибрати листя з газону, скосити його останній раз на зиму до 3 см, і обробити газон препаратом "Максім" від гнилей та грибкових захворювань!</string>
    <string name="december_lower">В грудні можна встановити щит для захисту газону від снігових заносів, можна накрити його агроволокном, якщо на ньому утворитися кірка то розбийте її граблями. Якщо буде тепло і з\'являться кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". </string>

    <string name="january_flower">Якщо Ви хочете мати гарну клумбу влітку, то в січні потрібно розпочинати висівати в будинку насіння таких рослин як: гвоздика Шабо, лобелія, петунія, цинерарія, ротики, чина запашна, цинія, чорнобривці, настурція, космея, календула, резеда, герань, гербера, гайлардія, віола, братки, примула, бальзамін, бегонія, вербена, агератум, айстра, кларкія, флокси, левкой, сальвія, годеція, люпин, лаватера і багато інших. </string>
    <string name="february_flower">У лютому настав час висадити в преміщенні розсаду рослин, які добре почуваються і в саду, і в домашніх умовах – фуксії, бальзаміни, пеларгонії, і рослини раннього терміну цвітіння для підвісних кашпо, петунію і лобелію, наприклад. У лютому сіють насіння лаванди вузьколистої, сальвії блискучої, геліотропа. </string>
    <string name="march_flower">В березні ми можемо вирощувати ехінацею, тютюн, вербену, іберіс, клеому, дзвіночки, гвоздику-трав’янку, однорічний флокс, ротики, матіолу (левкой), брахікому іберісолисту й азаріну лазячу, а також ті квіти, які ви з якої-небудь причини не посіяли в лютому. В першу половину березня можна висівати насіння квітів, що добре зростають як у саду, і в домашніх умовах – пеларгонії, колеусу. У другу половину березня ми сіємо розсаду таких однорічників: флокс Друммонда, целозія, геліхрізум, алісум, венідіум, агератум, арктотіс, однорічна айстра, пенстемон, рицина. </string>
    <string name="april_flower">В квітні багато роботи по догляду за квітами. Потрібно прибрати укриття з троянд, провести обрізку, видалити оцвітину, відмерші рештки, провести обробку від хвороб препаратом"Хорус" та від шкідників таких як "Оленка волохата" препаратоп "Енжіо", або розставити сині миски з водою куди залетить шкідник. Можна внести азотні добрива для кращого росту та вегетації квітів. В цей період можна проводити пересадки, та створення нових клумб, міксбордерів, плям на газонах з квітів.</string>
    <string name="may_flower">В травні можна висівати у відкритий грунт однорічні квіти. В цей част можна висаджувати у відкритий грунт розсаду яку ми посіяли взимку. Також , можна розділити і пересадити багаторічники, провести прибирання в клумбах. В цей період розпочинається активний ріст бур\'яну, тому потрібно з ним боротись як мехенічно тобто ручним прополуванням, так і гербіцидами. Якщо нема дощу клумби потрібно поливати. З початку травня можна сіяти насіння волошки, календули, ешшольціі, космеи, резеди, декоративних маків. З другої половини травня можна сіяти такі квіти як цінія, настурція, чорнобривці, лаватера. В кінці травня настає слушний час для посіву дворічних квітів і багаторічних квітів. Ці насіння краще не садити на постійне місце, а висадити на окрему грядочку, а після сходів і появи 2–3 справжніх листочків вже пересадити на їх майбутнє місце в квітнику. Так висаджують віолу, маргаритки, незабудку, гвоздику турецьку, дзвоник середній, наперстянку. У наступні роки дворічники будуть давати самосів, тому у вас навесні будуть маленькі рослинки, які в травні добре буде розсаджувати на нові клумби. На жаль, в перше літо ці рослини дадуть тільки поодинокі квіточки, зате вже в наступному році вони будуть рясно цвісти все літо. Чорнобривці – всім відомий і багатьма дуже улюблений однорічник. При посіві у відкритий грунт зацвіте в липні. Календула – просто чемпіон по невибагливості серед квітів. Волошка – двухрічна рослина, сіяти її потрібно в травні, але зацвіте вона тільки наступного літа. Агератум – багаторічна рослина, яка цвіте з червня до самих заморозків. Його пухнасті суцвіття можуть бути найрізноманітніших забарвлень – рожеві, блакитні, сині, фіолетові, білі. Гвоздика турецька – дворічна рослина з квітками білого рожевою або червоною забарвлення, сіється насінням в кінці травня. Геленіум – ще один невибагливий багаторічник. Це чудові жовто-червоні «ромашки», квітучі все літо. Люпин – зараз виведено багато сортів з красивим забарвленням квіток – білий, рожевий, і блакитний. Але, на жаль, при самосіві в подальшому втрачає цей сортовий колір і сіянці наступного року будуть з синіми квіточками. Маргаритка – теж всім знайома улюблениця багатьох садівників. Просто приголомшливо невибаглива рослина.</string>
    <string name="june_flower">В червні стає доволі спекотно, тому потрібно не забувати про полив. Можна внести комплексні мінеральні та органічні добрива для багаторічних квітів, наприклад:  можна змішати  перегній з попелом, мінеральними добривами та водою в співвідношені 4:1:1:5 частин, після бродіння на протязі трьох тижнів розбавляти з в вдою в співіддношенні 1-на літра розчину на 5 літрів води. Повзучі та грунтопокривні рослини (обрієтта, флокс шиловидний, гусимець, горлянка) також після цвітіння потребують обрізки. Якщо центральна частина стебла у цих рослин дуже сильно заглибилася, необхідно їх розсадити — в червні або ж у кінці літа. Уже час розпочати сівбу насіння дворічників (маргариток, кампанули, гвоздик, дигіталісу, віоли, мальв, незабудок) і багаторічників (рудбекії, королиці, дельфініуму, центрантусу, лакфіолю, маку східного та інших). Посіви регулярно поливають (у міру пересихання верхнього шару грунту), знищують бур’яни. Через 15—20 днів після появи повних сходів починають пікірування.</string>
    <string name="july_flower">Липень це період коли можуть з\'явитись грибкові захворювання, тому рослини можна обробити системним фунгіцидом "Скор".В цей час потрібно зайнятись активно боротьбою з бур\'янами. Якщо побачите тлю на трояндах то потрібно використати інсектициди загальної дії такі як "актара". Це період коли можна висівати у відкритий грунт дворічники:наперстянка, мальва, маргаритки, фіалки, гвоздику турецьку. Не забуваємо оновити мульчу навколо посадок. Вона не тільки допоможе в боротьбі з бур\'янами, але і збереже вологу в ґрунті. З другої половини липня слід припинити внесення азотних добрив під плодові кущі, дерева і багаторічники. В середині літа активно розмножуються шкідники і розвиваються хвороби. У липні рослини важливо обробити профілактичними засобами.</string>
    <string name="august_flower">В серпні можна пересаджувати такі рослини як: астільба, дельфініум, децентра, флокс, іриси, бадан, піон та інші. Потрібно удобрити фосфорними і калійними добривами квіти які будуть квітувати восени: астри, гладіолуси, георгіни, троянди, рудбекію та інші. Серед однорічників, які встигнуть порадувати вас квітами до морозів, можна звернути увагу на бальзаміни. Дуже гарні квіти з різним забарвленням: рожеві, червоні, пурпурові, лілові, білі і сині. Рослина досить невибаглива, добре почуває себе в півтіні і під деревами, крона яких пропускає хоча б трохи сонячного світла. Чудово росте при температурі від 12 до 28 градусів за Цельсієм. Не терпить перезволоження. Підійде для посадки в липні і іпомея. Цей однорічник цвіте в саду з весни до пізньої осені, так що у нього є час показати себе у всій красі. По суті це ліана, яку називають в\'юн. Немає рослини краще, якщо вам потрібно в короткий термін створити живу зелену квітучу стіну. Буквально на очах буде рости рудбекія. Вона дуже витривала, світлолюбна. За короткий термін сягає двох метрів.</string>
    <string name="september_flower">В вересні в квітниках особливого догляду потребують, астри портулак, хризантеми, рудбеківя для них потрібна прополка, рихлення грунту, полив в суху погоду. В цей період можна проводити пересадку багаторічників. У багатьох багаторічників, на п\'ятий рік життя утворюються слабкі стебла, дрібнішають квіти, з\'являються захворювання, тому що кожен рік закладаються нові бруньки, наростають кореневища і коріння, що заважають один одному. Більшість квітів-багаторічників - це великі рослини, і з роками грунт під ними все більш виснажується.</string>
    <string name="october_flower"> Це період висадки цибулевих: тюльпани, нарциси і таке інше. Викопувати гладіолуси потрібно вже на початку жовтня. Спочатку це роблять з потужних здорових бульб, які ростуть вже не один рік. Після викопування їх гріють на сонці і зберігають у добре провітрюваному приміщенні. Зберігати цибулини гладіолусів потрібно при температурі до + 7С°, інакше вони можуть проростати. Викопувати жоржини можна не поспішати. Це можна зробити навіть перед самими заморозками. Для початку потрібно замульчувати грунт торфом або соломою. І вже на початку жовтня можна буде викопувати культуру. Проводьте цю процедуру дуже обережно: піддягніть вилами рослини і притримуючи стебло вийміть з грудкою землі. Очистивши рослину від ґрунту, потрібно промити бульби водою і висушити. Рекомендують порізати їх на маленькі часточки так, щоб у кожній частині було невелике стебло. Далі поміщають в посудину з розчином марганцівки на півгодини і зберігають у прохолодному місці.В осінній період потрібно висадити гіацинти, для того щоб насолоджуватися їх цвітінням навесні. Для початку виберіть правильну ділянку для цих квітів, вона повинна добре висвітлюватися сонцем і бути з нейтральним ґрунтом. Перед посадкою грунт варто перекопати і внести спеціальне добриво. Садити ці красиві квіти потрібно на глибину, рівну трьом цибулинам з відстанню до 15 см. Це робиться для того щоб уникнути хвороб. </string>
    <string name="november_flower">В листопаді якщо було сухо потрібно полити квітники на зиму та обробити семивідсодковим розчином сечовини. В цей період укривають троянди, деякі клематиси та гортензії. В цей період викопують хто не встиг в жовтні із землі на зимове зберігання жоржини, бегонії,канни їх замотують у вологу тканину і складають на стилажі у сухий погріб. Також, можна обрізати оцвітині відцвівших квітів.</string>
    <string name="december_flower">В грудні потрібно перевірити чи добре тримається укриття рослин. Якщо випаде сніг то його можна зібрати з доріжок і притрусити ним квітники для утеплення. Також у цей час можна зайнятись вигонкою цибулевих рослин. Посадкою в грунт, цибулини тюльпанів слід на місяць помістити в приміщення з температурою + 5 С °, і вологістю 85 – 90 %, можна використовувати нижню полицю холодильника. Для посадки можна використовувати звичайні пластмасові ящики, засипаємо в ящики річковий пісок або торф товщиною близько 3 см, акуратно висаджуємо цибулини на відстані близько 10 – 20 мм одна від одної, трохи поглиблюючи їх. Поливаємо і засипаємо другим шаром піску, так щоб пісок, покрив повністю цибулини, при цьому кінці верхівок повинні трохи стирчати. Ще раз поливаємо, але вже з додаванням розчину кальцієвої селітри в співвідношенні 2 грами селітри на один літр води. Ящики ставимо в льох для вкорінення цибулин, в цей період освітлення не потрібне, тільки знижена температура близько 5 С° і вологість 85%. У міру висихання грунту, його слід злегка періодично зволожувати, тут головне не перестаратися, щоб цибулини не почали гнити. </string>

    <string name="january_shrub">В січні при догляді за чагарниками потрібно оглянути цупкість укриття цих рослин, або навпаки струсити сніг якщо його забагато в іншому випадку він виломує гілля. Якщо на вулиці нема сильних морозів д -5 С° можна проводити стрижку, або обрізку рослин.</string>
    <string name="february_shrub">Якщо у лютому сильні морози рослини потрібно додатково вкрити, ущільнити сніг навколо стовбура, вкрити рослини соломою, або агроволокном. В кінці лютого може з\'явитися яскраве сонце і в сумі з відбиваючою поверхнею снігу може дати опіки хвойним деревам, тому хвойні чагарники потрібно вкрити агроволокном щоб запобігти сонячним опікам. Також, в цей період можна розпочинати обрізку плодових рослин, смородина, ожина, лохина, агрус та інші.</string>
    <string name="march_shrub">В березні коли температура повітря підніметься вище +10–15 С° можна проводити обробку рослин "бордоською сумішшю", або препаратом"хорус" від грибкових захворювань. Можна продовжувати обрізку рослин. Також, хто ще не встиг можуть зробити зачистку та замазування морозобоїн після зими. Можна розпочинати пересадку, зібрати минулорічне листя.</string>
    <string name="april_shrub">В цей період для початку розкривають укриття рослин після зими. В квітні проводиться обробка рослин по зеленому конусу, коли бруньки набубнявіли і ледь позеленіли використовують такі препарати: "30 в","скор", "хорус", "енжіо"," бордоська суміш". Продовжуємо роботу: пересадку, обкопування, приберання листя, вносимо азотні добрива. </string>
    <string name="may_shrub">Після цвітяння потрібно обробити інсектицидом "Енжіо", обкопати навколо кущів для пористості грунту та замульчувати лунки. Внести комплексні добрива. Якщо в травні буде висока вологість можна обробити фунгіцидом "скор". Поки не зав\'язались плоди.</string>
    <string name="june_shrub">В червні у з\'язку з підняттям літніх температур потрібно активно поливати рослини, прополювати бур\'яни та рихлити грунт. Проводиться підвязування та підрізання(десекація) ожини, малини, лохини. Підстригання шпилькових  чагарників та дерев: сосна, ялина, ялівець, туя. Також, можна підстригти весняноквітучі чагарники: дейції, деякі спіреї, тощо. </string>
    <string name="july_shrub">В липні так як і вчерні потрібен полив, бротьба із бур\'янами та рихлення грунту. Якщо з\'явиться попелиця то рослини потрібно обробити препаратом "актофіт". Також, можна підстригти ще не доглянуті кущі та внести азотні добрива. Потрібно підв\'язати рослини які розрослись. В цей період можна зробити обрізання відцвівших квітів.</string>
    <string name="august_shrub">В серпні якщо нема дощів чагарники потребують зволоження. Лохину потрібно підсипати кислим торфом та полити колоїдною сіркою. Зараз активно проводиться боротьба з бур\'янами, а ще в цей період відбувається збір врожаю. Окуліровка брунькою, плодових та декоративних рослин: бузок, клен, катальпа, шовковиця, яблуня, персик, абрикос та інші.</string>
    <string name="september_shrub">В цей період року проводиться обрізка, підстригання, очистка хвойних рослин від сухої хвої. Потрібно зробити внесення комплексного осіннього добрива, обробку від шкідників та хвороб, для цього можна зробити бакову суміш "хорусу" та "актари".</string>
    <string name="october_shrub">В жовтні обрізають оцвітину у відцвівших гортензій, троянд, бузку, магнолій. Потрібно зробити збір плодів і висівання насіння у відкритий грунт на зиму. </string>
    <string name="november_shrub">В листопаді потрібно укрити рослини на зиму , зав\'язати кущі щоб рослини не розломало від снігу. Можна обкопати рослини щоб утеплити кореневу систему у магнолій, троянд, гортензій, рододендронів.</string>
    <string name="december_shrub">В зимку потрібно струшувати сніг з гілок, перевірити чи тримається укриття. Можна робити пересадку крупномірних кущів. Також, можна створити годівничку для птахів, весною вони вам віддячать боротьбою із шкідниками.</string>

    <string name="january_tree">Пухкий і мокрий сніг особливо небезпечний для тих зимових сортів яблуні, які ще мають не повністю скинутий лист. У такому ж становищі іноді знаходяться і молоді посадки, які протягом літньо-осіннього періоду часто поливали і рясно удобрювали азотом. У таких рослин, подовжений період росту, на кінцях однорічних пагонів багато листя. Взимку гілки дерев дуже тендітні, тому в дні відлиг треба обережно струсити снігову шапку з крони дерева.</string>
    <string name="february_tree">В лютому можна вкрити рослини від сонячних опіків. Якщо піде сніг обтрусити його з гілок. Можна розпочинати обрізку дерев при температурі не нижче -5 С°, стимулююча обрізка проводиться для кращого плодоношення, для початку обріжте сухі та пошкоджені гілки, потім гілки які заважають одна-одній, кінчики кілок обріжте для кращого галуження, в більшості випадках стараються не створювати центральний провідник головним а обрізати його зверху для кращого галуження гілок в сторони. В садах потрібно відганняти напади зайців розкидуючи відлякуючі речовини.</string>
    <string name="march_tree">В березні рзпочинається весняна обрізка дерев, коли температура повітря не опускається нижче -5 С° можна розпочинати роботу, укорочення (підрізування) – це часткове видалення верхньої частини пагонів і гілок. Видалення від 1/5 до 1/4 частини річного приросту є слабким укорочуванням, від 1/3 до 1/2 частини середнім, від 1/2 до 2/3 частин сильним. Укорочення посилює ріст пагонів, стимулює розвиток бруньок, розташованих нижче зрізу, і сприяє потовщенню гілок. Сильне і систематичне укорочення зменшує кількість гілок і площу дерева в цілому, і в результаті призводить до зменшення кількості плодів і ослаблення рослини. Проріджування – це видалення пагонів і гілок цілком. Проріджування оберігає крону від загущення, сприяє поліпшенню повітряно-світлового режиму крони. Як при укороченні, так і при проріджуванні відбувається перерозподіл поживних речовин і води. Вони направляються до тих частин рослини, зростання яких бажано посилити. В результаті обрізки скорочується кількість бруньок, які споживають поживні речовини, зменшується шлях від коренів до листя, тому і відбувається посилення росту. Видалення приросту 2-3 останніх років називається легким омолодженням, 4-6 років помірним омолодженням, видалення значної частини обростаючої деревини скелетних гілок сильним омолодженням. Найчастіше, обрізування фруктових дерев навесні проводять для формування крони чашоподібної форми, з відкритим центром. Саме вона забезпечить найкращий доступ світла і повітря до гілок, а урожай буде крупнішим, смачнішим і здоровішим.
В цей період можна підбілити стовбури, або зробити ловчий пояс для затримки шкідників які будуть рухатись по стовбору. Також, можна замазати садовим варом, або гель-лаком морозобоїни. В кінці березня можна проводити прививку рослин копуліровкою.</string>
    <string name="april_tree">В квітні зазвичай багато робіт в саду. Потрібно обкопати пристовбурні кола для того щоб знищити шкідників які живуть в грунті і щоб вони не повзли по стовбору. В цей час потрібно зняти укриття з рослин. В квітні проводиться обробка рослин, можна проводити пересадку. Щоб захистити дерева та вберегти врожай, потрібно за сезон мінімум чотири рази обробити садок фунгіцидами + інсектицидами, останній строк обробітку за 30 днів до збирання врожаю.
Отже обробіток здійснюйте краще мотооприскувачем, у захисному одязі, потрібно за сухої, безвітряної погоди з 17-23 години вечора, або о 5-8 годині ранку.
А)як тільки набухнуть бруньки, обробити такою сумішшю (розрахунок на 10 літрів води):
1 норма препарату «ХОРУС» норма препарату «Децис» + «прилипач», будь-який. Оприскувати при температурі від +5 до +15 С°(вище +15 С° «Хорус» не діє, нижче +5 С° оприскувати непотрібно).
Б)фаза білий бутон (квітки вже набухли, але ще не розпустилися):повторна обробка. В)відразу ж після цвітіння (пелюстки квіток осипалися на 80 процентів): подвійна норма препарату «ТОПАЗ» + препарату «СКОР» + «КАЛІПСО»
+ «прилипач».Оприскувати при температурі від +18 до +30 С°. </string>
    <string name="may_tree">В травні потрібно внести весняні комплексні добрива для кращого росту рослин. Після цвітяння потрібно обробити інсектицидом "Енжіо". Можна обкопати навколо дерев для пористості грунту та замульчувати лунки. \nПотрібно підстригти хвойні рослини. Якщо міжряддя саду знаходяться під задернінням, відразу після цвітіння і потім через 2 тижні підгодуйте плодові дерева розчином сечовини (40–50 г на 10 л води), витрачаючи по відру на два–три дорослих дерева. Регулярно викошуйте траву, залишайте її на місці. На піщаних і торф\'яних ґрунтах внесіть разом з азотом і калій з розрахунку 9–12 г аміачної селітри і 8–10 г хлористого калію на 1 м2 пристовбурного кола. Саджанці зимового та весняного щеплення після рясного поливу, підгодуйте розчином гною (1 частина коров\'яку на 10 частин води) або пташиного посліду (1: 20).</string>
    <string name="june_tree">Дерева в червні потрібно гарно поливати, адже збільшується температура повітра і грунт навколо дерев повинен бути гарно зволожений. В цей період потрібно активно стригти туї, кипарисовики, ялівці, ялину, сосну та інші. Основні роботи які потрібно виконати в цей період:\n1. Обприскування рослин відповідними хімічними засобами.\n2. Знищення бур\'янів під культурами і між ними.\n3.Робити регулярну стрижку трави, де може оселитися шкідник.\n4. Обрізку дерев.\n5. Регулярний огляд плодових культур.\nТак як тлю на ділянку приносять мурахи - вони також автоматично стають небезпечними комахами, і від них треба позбавлятися. Мурашники знаходять і заливають спеціальним засобом.</string>
    <string name="july_tree">В міжряддя саду в першій половині липня можна посіяти сидерати (гірчицю, фацелію, горох) для збагачення грунту органічними речовинами. Вони особливо корисні на перезволожених ділянках, так як підсушують їх і припиняють зростання дерев, що сприяє кращій підготовці їх до зими. У цьому місяці, так само як і в попередньому, на плодовому ділянці рихліть грунт в пристовбурних колах, прополювати бур\'яни, поливайте нові посадки.\nПротягом літа збирайте і спалюйте опале з зелених живців листя (щоб знищити інфекцію грибкових захворювань).\nНе допускайте розростання бур\'яну, в ньому живуть шкідники.</string>
    <string name="august_tree">У цьому місяці, так само як і в попередньому, на плодовій ділянці рихліть грунт в пристовбурних колах, прополюйте бур\'яни, та поливайте молоді рослини..
Серпень в саду - час збору врожаю і підгодівлі. Не пропустіть 19 серпня Яблучний спас - свято освячення плодів, якими прийнято всіх пригощати. А на Горіховий - 29 серпня - влаштуйте проводи літа і дружнє закриття літнього сезону.
Не допускайте розростання бур\'яну, так як при прополюванні разом з ним вириваються і вкорінені зелені живці.</string>
    <string name="september_tree">У цей період рекомендується зняти ловчі пояси з дерев і прибрати все, що залишилися на землі або гнилі плоди.
Внесіть добрива під кущі та дерева.
Великі (особливо плодоносні) рослини і грунт під ними виснажилися за сезон, а значить, запас поживних речовин потрібно терміново поповнювати. Восени в грунт не вносять азотні добрива, щоб не провокувати зростання листя і пагонів, а роблять упор на калійні та фосфорні селітри. Вам підійдуть мінеральні комплекси з позначкою "осіннє", зола, суперфосфат, сірчанокислий і хлористий калій. Внесіть добрива під кущі та дерева.
Обробіть сад від шкідників.
До того, як листя опаде з дерев і кущів, а зимуючі комахи сховаються в грунт, сад потрібно обробити інсектицидами. Вам підійдуть Актара, Інта-Вир або їх аналоги. Не варто відкладати обробку на жовтень - шкідники вже підуть глибоко в землю. Крім того, після листопаду обприскувати дерева потрібно буде вже іншими засобами.</string>
    <string name="october_tree">В жовтні приступаємо до видалення грибів-трутовиків, якщо вони є. Акуратно, за допомогою ножа, знімаємо з стовбура непотрібні нарости. Обов\'язково, якщо рана глибока, обробляємо за допомогою мідного купоросу, та замазуемо гель-лаком. Розпочинаємо збір листя.</string>
    <string name="november_tree">В листопаді засипте пристовбурні кола дерев шаром торфу товщиною близько 20 см. Розвилки гілочок дерев і штамби, яким менше 10 років, обв\'яжіть хвойними гілками і стеблами малини. Кінці обв\'язки прикопайте. Навколо чагарників засипте торфом або сухою землею або укладіть ялинові гілки або агро волокно. </string>
    <string name="december_tree">Важливим завданням садівника в грудні є роботи в саду по захисту від гризунів - мишей і зайців. Якщо існує ймовірність нашестя гризунів, молоді дерева слід обв\'язати спеціальною сіткою або іншими матеріалами. Для захисту від мишей корисно ущільнювати сніг навколо дерев.
Якщо на плодових деревах залишилися муміфіковані плоди, їх необхідно зняти з гілок і знищити. Якщо цього не зробити, можна піддати дерево грибкового захворювання, або навалі шкідників, що знаходяться всередині плоду.</string>

    <string name="january_vegetables">Зимові місяці для дачників більш спокійні. І коли як не взимку потрібно зайнятися пошуком дачних новинок, поділитися своїм досвідом і скористатися порадами інших досвідчених дачників</string>
    <string name="february_vegetables">Сійте насіння овочевих культур, вибравши вподобані вам або нові сорти, які ви плануєте вирощувати. Придбайте касети, горщики, адсорбуючі таблетки, грунтосуміші для розсади, добрива, агроволокно і плівку або перевірте наявність і стан існуючих. Вибираючи розсадну грунтосуміш, пам\'ятайте, що найкращою, але і найдорожчою вважається суміш торфу з добавкою перліту. Для економії можете заготовити чорнозем, в який додайте 50% магазинної суміші.
Для захисту від першої хвороби розсади - чорної ніжки - придбайте «Тріходермін» або «Превікур». насіння перед посівом обробіть фунгіцидом: СелестТоп, Максим, Превікур Енерджі. І не забудьте про добрива - як під конкретну культуру, так і універсальних, мінеральних або органічних, однокомпонентних або комплексних. Купіть сіянку цибулі для весняної посадки.
Визначтеся з місцем посіву перших культур - гороху, моркви, цибулі, петрушки, кропу, редиски. Зараз можна відкидати сніг з місця майбутньої ділянки, щоб земля тут швидше відтанула.</string>
    <string name="march_vegetables">Багато садівників в березні влаштовують парники на сонячному обігріві для вирощування розсади, щоб менше возитися з нею на підвіконнях. На сонячному місці робимо дерев\'яний короб, у якого північна стіна 15 см вище південній, верх накриваємо склом або затягуємо плівкою. Сієм овочі які збираємося вирощувати в відкритих грядках. Для неопалюваних теплиць починаємо роботу на два тижні раніше. На дно розсадних ємностей насипаємо дренажний шар (1-2 см).
У розсадних ящиках це може бути просто шар піску, а в стаканчиках - керамзит, черепки горщиків, шматочки деревного вугілля. Потім насипаємо грунтову суміш. Щоб вона краще (без пустот) вляглася, струшуємо ємності, а потім ущільнюємо грунт по стінках і кутах ємностей руками. На початку місяця в парник сіють на розсаду ранньостиглу білокачанну і цвітну капусту, в кінці - капусту пізніх сортів. Насіння капусти перед посадкою прогрівають протягом 20 хвилин у воді з температурою 50 ° С, потім опускають на 2-3 хвилини в холодну воду і після цього просушують.</string>
    <string name="april_vegetables">В цьому місяці можна висаджувати картоплю. Розсаду томатів можна почати залишати на балконі на всю ніч. Якщо температура повітря знизиться до позначки нижче нуля, розсадні ящики слід прикрити плівкою або текстильним полотном. Перші дні такого звикання бережіть молоді рослини від сонця. У перший тиждень місяця вже закінчують посів скоростиглих сортів томатів.для початку варто потурбуватися підготовкою грунту, в яку ви будете висаджувати розсаду овочів. Щоб зберегти максимальну кількість вологи, прорихліть землю на грядках. В перші дні місяця у відкритий грунт висівають такі холодостійкі культури, як редис, морква, редька, цибуля, салат, горох та інші. Так як на вулиці ще досить холодно, на ніч посадки необхідно вкривати плівкою або нетканим матеріалом. Уже можна посадити і багато зелені культури, наприклад, шпинат, петрушку, кінзу, кріп та інші.в теплиці вже можна висівати капусту, броколі, пряні трави.</string>
    <string name="may_vegetables">Продовжуємо посіви: у відкритий грунт висівають горох, боби, петрушку, коріандр, салат, редис, ріпу і літню редьку, буряк, морква, шпинат. Не забуваємо при цьому про сівозміну і сумісність рослин на грядці. Висаджуємо в грунт розсаду ранньої капусти (з 5-6 листям), а ось з висадкою розсади теплолюбних культур - перцю, баклажанів і томатів - краще не поспішати, поки не встановиться стабільна тепло. Підібрати вірні терміни допоможе стаття Коли висаджувати овочеву розсаду в грунт і в теплиці. До речі, поки посіви не завершені, можна ще щось змінити в городі - наприклад, спорудити теплі грядки, урізноманітнити їх зовні, зробити більш зручними і практичними.
Початок травня - пора боротьби з шкідниками, які вже починають свою руйнівну діяльність, для бородьби з ними можна використати "актару".</string>
    <string name="june_vegetables">У цьому місяці останній термін для висадки розсади томатів, огірків, гарбуза. Моркву можна сіяти весь місяць, щоб отримати пізній урожай в жовтні.
Висадка розсади різних видів капусти пізніх сортів.
Приділіть увагу прополюванні від бур\'янів, в цей час вони активно ростуть. Запорука високого врожаю залежить від регулярного прополювання грядок.
В кінці місяця прийшов час для посадки чорної редьки. Щоб коренеплоди виростали смачними, не забувайте поливати рослини.У червні сіють багаторічну цибулю, щоб мати соковиту зелень в майбутньому сезоні.
Проводять посів насіння квасолі, закладаючи в грунт на невелику глибину.
Сходи огірків прорідити, щоб відстань між рослинами було не менше 15 см. При появі декількох листочків потрібно прищіпнути верхівки рослин - це дасть розвиток у бічних відростках.
Вам потрібно поборотися зі шкідниками на городі. У цей час активізуються капустянка, влаштовуйте їй пастки у вигляді закопаних у землю пластикових бутилок заповнених забродившим вареням чи пивом.</string>
    <string name="july_vegetables">Поверхневе розпушування рекомендується проводити після кожного дощу або поливу. Ця нескладна операція допомагає зберегти вологу, поліпшити повітрообмін; перешкоджає утворенню кірки на поверхні грунту; сприяє знищенню сходів бур\'янів. Продовжуємо розпочаті в червні роботи по формуванню томата, перцю, огірка і не забуваємо про полив цих рослин. У липні приходить час пожинати плоди своєї праці. По мірі збирання врожаю на городі звільняються грядки, які засівають сидератами або скоростиглими овочевими, зеленими культурами. У липні можна сіяти повторно редис, ріпу, петрушку, салати. У липні для багатьох городників стають особливо актуальними питання боротьби з фітофторозом томатів і картоплі їх можна пролити розчиненим у воді деревним вугіллям. Активна боротьба з колорадським жуком препаратом Актофіт, Ридоміл Голд, Квадріс, Ревус.</string>
    <string name="august_vegetables">В серпні розпочинаємо викопку картоплі та просушуємо її в тіні. Поливаємо. Але не перезволожуємо грядки. Час готувати погріб, або пристосувати місце для зберігання врожаю. Насамперед на грядках завершують третю проривку (проріджування) буряка, прибираючи пучкову продукцію – коренеплоди діаметром 3–4 см, залишаючи рослини на відстані 6–8 см один від одного. Вибірково прибирають петрушку і селеру, використовуючи їх для сушіння, соління, заморожування, консервування. Вибірково прибирають моркву. В цей час садівники закінчують посіви ранніх дайкон, повторно висівають редис, крес–салат, ріпу, салати, цибулю на зелень, шпинат і іншу зелень. Видаляють нижні 4–5 листків у кореневої петрушки для її кращого дозрівання.</string>
    <string name="september_vegetables">Якщо ви садили на городі кольорову капусту і брокколі, пора неприбрані рослини відправляти на дорощування: їх прикопують в теплиці або підвалі, розміщуючи на 1 кв. метрі по 30-40 штук. Для дорощування необхідно, щоб середньодобова температура трималася в межах +7 + 11 C. Слід завершити збирання коренеплодів і закласти їх на зимове зберігання.
 А ось культури, що йдуть на вигонку зелені взимку, пора заготовлювати: викопують в городі і прикопують в горщиках або ящиках петрушку, щавель, ревінь, селера, шніт-цибуля, батун, цікорний салат (витлуф). Зелень з таких рослин обрізають, ящики з ними тримають при температурі від 0 до +2 C.
Забирають пізню білокачанну капусту. Наводять лад на звільнених грядках, згрібають залишки гички і рослинного сміття, проводять осіннє перекопування грунту, при необхідності вносять добрива. Пам\'ятайте, що восени рекомендується застосовувати калійні і фосфорні добрива або спеціальні збалансовані осінні без азотні склади добрив.</string>
    <string name="october_vegetables">У перекопування грунту є як свої плюси (простіше вносити добрива і боротися зі шкідниками), так і мінуси (порушення структури грунту). Остаточне рішення приймається виходячи з поточного стану грунту. На ділянках з важким, глинистим і неокультурентм грунтом від осіннього перекопування все ж краще не відмовлятися. Підготуйте до зимівлі теплицю. Часто саме ця споруда стає розсадником різних хвороб, тому дуже важливо провести її "консервацію на зиму" правильно. Промийте і продезінфікуйте каркас і стіни, замініть або обеззаразьте грунт, промийте і просушіть поливну систему, не забудьте внести добрива (30–40 г суперфосфату і 20–25 г калійної солі або сірчанокислого калію на 1 кв.м грунту). Проведіть підзимовий посів. В процесі перекопування городу обов\'язково не забудьте заздалегідь підготувати грядки для підзимового посіву культур. У жовтні висаджують озиму цибулю і часник, а також висівають петрушку, кріп, буряк, морква, щавель і пастернак. Підзимовий посів робить рослини більш стійкими до несприятливих погодних умов.</string>
    <string name="november_vegetables">Після передзимового поливу обов\'язково потрібно замульчувати грунт пристовбурних кіл шаром компосту, перепрілого гною товщиною 6–8 см. Цей прийом сприяє збереженню вологи і накопичення поживних речовин. Замульчуйте посадки суниці садової компостом, перепрілим гноєм, торфом шаром 6–8 см. У безсніжні зими коріння цієї культури можуть загинути при опусканні температури грунту до мінус 15 градусів. Мульча допоможе зберегти температуру ґрунту в прийнятному діапазоні. У перші дні листопада, якщо ще стоїть тепла погода і грунт не замерз, можна посадити часник і цибулю-севок. Грядки після посадки даних культур потрібно обов\'язково замульчувати перегноєм або торфом шаром 5 см, щоб рослини змогли успішно перезимувати. Потрібно заготовити грунт для посівів розсади взимку.</string>
    <string name="december_vegetables">У грудні роботи в городі обмежуються приведенням в порядок і ремонтом парників і іншого садового обладнання. Грудень - саме час приступити до заготівлі ємностей для розсади - упаковок від молока, сметани та інших відповідних коробочок, або купити готові палети. Почавши збирати їх зараз, навесні у вас не буде головного болю про те, у що садити розсаду.</string>

    <string name="january_flat_plants">Квітучі взимку сенполії, цикламени, азалії, зигокактуси, примули, кали виставляють при 16–18 С° ближче до світла або досвічують ультрафіолетовими лампами, поміщаючи їх на відстані 10–15 см від верхівки рослин. Тривалість досвічування 12–14 годин на добу. Холодолюбиві культури – олеандр, аукубу, самшит, лавр, кипарис, криптомерії, рускусу і ін. – виставляють в світлих прохолодних приміщеннях, поливають дуже рідко, коли підсохне земляний кому. Куплені в магазині цинерарія та кальцеолярії встановлюють в світлому прохолодному місці (12–16 С°) і щодня поливають. Болотні рослини - циперуси і ін. - не повинні знаходитися в цей час в надмірно зволоженому грунті, їм дуже корисна просушка земляної грудки для доступу повітря до коріння. Також слід стежити за станом всіх рослин горщиків, підтримувати їх в чистоті, періодично рихлити поверхневий шар землі.</string>
    <string name="february_flat_plants">Лютий завершує низку важких для кімнатних рослин місяців. Світловий день починає збільшуватися, і рослини виходять зі стану зимового спокою. В кінці лютого їх можна почати підгодовувати, пересаджувати і обрізати. Уважного ставлення до поливу вимагають всі кімнатні рослини. У горщиках, що стоять на підвіконнях, грунт сохне повільніше, ніж зазвичай. Крім того, виникає ймовірність переохолодження земляного кома. Все це може спричинити за собою деякі проблеми, особливо з бульбовими рослинами.
Всі роботи в лютому:
Вигонка цибулинних рослин;
Досвічування, зволоження повітря, профілактика від хвороб і шкідників (білокрилки, щитівки, павутинний кліщ);
Підживлення квітучих кімнатних рослин (цикламени, сенполії, зигокактуси, каланхое);
Догляд за орхідеями (фаленопсіси, Ванди);
Догляд за листям рослин (теплий душ, очищення від пилу);
Посів насіння кімнатних рослин (шеффлера, аденіум, пасифлори, цикламен);
Підживлення вічнозелених кімнатних рослин;
Полив кімнатних рослин, що знаходяться в стані спокою (фуксії, пеларгонії), мінімальний;
Посадка бульб глоксиній та ахіменес при проростанні бруньок;
Живцювання листом (заміокулькас, сансевієрія, стрептокарпус)
обрізка пеларгоній.</string>
    <string name="march_flat_plants">В березні суккуленти починають поливати тільки на 5–7–й день після пересадки. Березень – дуже важливий місяць для кімнатних рослин, посів і пересадка головні роботи в цьому місяці. Більшість весняних робіт з домашніми квітами проводиться саме в березні, як доглядати за домашніми квітами ранньою весною. Кращий час для пересадки і перевалки багатьох рослин. Молоді і здорові екземпляри пересаджують щорічно в більшу ємність, дорослі і великі через 2–3 роки, беручи до уваги їх стан і розвиток. У разі хворобливого вигляду і пригнобленого зростання, тобто ознак загнивання коренів, квіти пересаджують в горщики меншого розміру з легкої піщаним ґрунтом. Перший час їх ставлять на світлі в теплому місці, поливають дуже помірно і не підживлюють, поки не почнуть відростати нові листки. Зберігаються взимку в прохолодному місці рослини з обпадаючими на зиму листям, такі як фуксії і троянди, переносять в перших числах місяця до світла, пересаджують, підрізають. У гортензій видаляють слабкі пагони, щоб спрямувати всі соки в більш сильні, потім ставлять на сонячне вікно, де вони повільно прокидаються до нового життя і зацвітають. Ці рослини слід обприскувати для запобігання нападу паразитів. З\'являються незабаром молоді пагони являють собою прекрасний матеріал для живців. Більш висока температура і мілкодисперсне обррискування, таке як туман, обприскування кактусів теплою водою в сонячні дні, сприятливо позначаються на них. Дуже обережно, в міру необхідності, збільшує вологість грунту, проте лобівії і ехінопсіси поки що тримають в сухому режимі. Кактуси, яким взимку була досить малу кількість світла, дуже чутливі до яскравих променів весняного сонця. Для того щоб вони звикли до зміни, перші дні рекомендується легке притінення кактусів в полуденний час. Кактуси починають поливати не раніше, ніж через 5–7 днів після пересадки, якщо вона необхідна.</string>
    <string name="april_flat_plants">Всі кімнатні квіти потрібно пересаджувати хоча б раз на рік. Це необхідно для формування правильної кореневої системи або повної заміни ґрунту. Згодом земля ущільнюється, і корінню рослини стає набагато важче здобувати необхідні поживні речовини. Для росту листя необхідний азот, але головне - не перегодувати, бо спочатку це викличе бурхливе зростання, але в підсумку вийдуть ніжні слабкі листки і витягнуті стебла. Калій сприяє визріванню стебел і насиченою забарвленням квіток. Фосфор необхідний для пишного тривалого цвітіння. Але надлишок цих елементів призводить до прискоренню визріванню рослин і мізерному цвітінню. Тому завжди краще недогодувати, ніж перегодувати. Якщо прийнято рішення розмножити рослину, то кращим способом вважається поділ на стеблові або листові черешки. Для утворення коренів живці поміщають в відстояну воду, куди попередньо доданий торф (1: 1). При появі коренів, рослину садять в горщик. У квітні висаджують насіння домашніх квітів, орієнтуючись на вигляд і особливості культури.
Місяць актуальний для вигонки цибулинних рослин. Після закінчення їх цвітіння їх підгодовують і поливають до жовтого листя.</string>
    <string name="may_flat_plants">В цей період є можливість винести кімнатні рослини на вулицю тому поливають кімнатні рясно в травні рано вранці, при необхідності - другий раз ввечері, так як на вулиці субстрат в горщиках висихає швидше, ніж в кімнаті. Листя і стебла періодично обмивають водою з лійки або обприскують з пульверизатора - чисті рослини в меншій мірі піддаються нападу шкідників.
Пересаджувати рослини в свіжу грунт не пізно і в травні.
Рослини захищають від сонячних променів, поливають помірно, щодня обприскують, поки не відновляться (не почнуть працювати) корені (на це йде приблизно два тижні).</string>
    <string name="june_flat_plants">Найкраща пора в житті кімнатних рослин настає в червні. Молодий приріст вже закрив рани, і здорова листова масса радує око. Коріння активно освоює нові земляні "простори" і добувають необхідне харчування. Багаторічні рослини, вирощувані в горщиках або діжках, вимагають більшої уваги, ніж їх родичі у відкритому грунті. Щодня перевіряйте, чи не пересохла земля в горщиках. Кращий час для поливу - ранкові або вечірні години. З ранку рослини не завадить ще й обприскати, щоб змити з листя пил.

Підживлення пересаджених рослин
У червні починають підгодовувати пересаджені навесні рослини (інші повинні отримувати підгодівлю ще з лютого-березня).
Поряд з комплексними мінеральними добривами по черзі можна використовувати і органічні - гнойову рідину (1:10), пташиний послід (1:25), біогумус (по інструкції). Вносять добрива кожні 10-14 днів, попередньо поливши рослини.</string>
    <string name="july_flat_plants">Поливати рослини в липні слід чистою дощовою водою або відстояною водопровідною (можна кип\'яченою). Рослини, розміщені в балконних ящиках, можна поливати звичайною проточною водою без кип\'ятіння. Частоту поливу підбирають в залежності від потреб рослин. В середньому, в жарку пору зволожувати грунт в квіткових горщиках слід щодня вранці і ввечері. Квіти, що знаходяться влітку в стані спокою (цикламени, кали, гіппеаструми. У кімнатних садах часто зустрічаються молоді рослини, вирощені з насіння або живців. До літа їм, як правило, стає тісно в ємностях, в яких вони жили з весни: коріння освоюють весь земляний кому і навіть переглядають через дренажні отвори. Таким рослинам потрібна пересадка, яку проводять методом перевалки. Для перевалки не слід підбирати дуже великі горщики. Нове "житло" має бути більше попереднього на 2-3 см.
При появі на листках рослин плям, слід перевірити, чи не пошкоджена рослина шкідниками. Про наявність комах може свідчити пожовтіння листя. Такі екземпляри слід ізолювати від інших рослин. Якщо на них дійсно з\'явилися шкідники, позбутися від них можна наступним чином: змити водою зі спиртом, обробити настоєм тютюну з господарським милом, або препаратом "актофіт".</string>
    <string name="august_flat_plants">У серпні більшість домашніх квітів все ще добре ростуть і цвітуть. Тому в цей час вони як і раніше мають потребу в гарному догляді: частому поливі і своєчасній підгодівлі. Якщо рослини знаходяться на балконі, в похмурі дні їх не варто поливати. Кактуси і сукуленти в серпні повинні отримувати достатню кількість світла, тому їх краще за все тримати на підвіконні. Поливати ці рослини слід помірно, а ось підгодовувати не варто. Сильно виросші за літо рослини (фікуси, гібіскуси, диффенбахії) можна пересадити в більш об\`ємні горщеки.
Решта рослини будуть раді оновленню грунту. Їх не обов\'язково пересаджувати, досить тільки зняти кілька сантиметрів верхнього шару ґрунту і підсипати свіжого субстрату. У гіппеаструмів і калл в серпні починають жовтіти листя - це значить, що квіти готуються до періоду спокою. Кали в цей час слід періодично зволожувати, але тримати на колишньому місці. Якщо кали і гіппеаструми йдуть на спокій, то цикламени, навпаки, починають активно рости. Саме час їх пересадити. Для цього можна взяти невеликі горщики, в які насипати грунтосуміш з листової землі, перегною, торфу і піску (3: 1: 1: 1).</string>
    <string name="september_flat_plants">Протягом осені потреба рослин у воді буде поступово зменшуватися. Тому полив потрібно буде поступово скорочувати, допускаючи навіть періоди повного його припинення. Крім того, завжди слід уникати попадання води на листя - це може викликати появу грибкових захворювань. Підживлення рослини добривами також буде поступово скорочуватися, перевагу бажано віддавати препаратам з невисоким вмістом азоту, але достатньою кількістю калію (він посприяє зміцненню рослинних тканин і зробить їх більш стійкими до атак шкідників, особливо частим в осінній період).
Початок вересня - відмінний час для розмноження герані. Для цього підійдуть живці з чистою лінією відрізу, міцні, взяті, як правило, з центральної і найвищьої частини рослини або біля основи. Зрізані живці залишають підсохнути (але тільки не на сонці!) На 24 години. Вкорінені рослини пересаджують в окремі горщики, в яких їм належить зимувати в добре освітленому приміщенні при температурі 10-14 С°. Кактуси і сукуленти можуть залишатися в одних і тих же горщиках протягом багатьох років. Однак коли рослина досягне таких значних розмірів, що виникне ризик того, що горщик може перевернутися від його тяжкості, або ж воно перестане поміщатися в ньому, настає час для його пересадки.</string>
    <string name="october_flat_plants">Субтропічним видам (мирт, лавр, олеандр, цитрусові, розмарин, цикас, олива) забезпечте прохолодну зимівлю, наприклад, на теплому балконі (в лоджії) або на світлій терасі. При нестачі місця можна провести обрізку, але краще зробити це рано навесні.Тропічним теплолюбним культур (гібіскус китайський, табернемонтана, адениума, бальзамін, свінчатка індійська) організуйте додаткове штучне освітлення.
Інжир поставте в прохолодне (+ 1-10 С°) приміщення. Щоб спланувати терміни цвітіння гиппеаструма, восени не обрізайте зелене листя, скоротіть полив, не доводячи до повного висихання субстрату. Температура має бути- + 13-17 С°. Через 2-2,5 місяця такого спокою можна почати будити цибулини (поставити на світло, відновити полив) з інтервалом в 2 тижні. Азаліям для закладки квіткових бруньок потрібна з жовтня по грудень прохолода (+ 6-10 С°). Жовтень - початок опалювального сезону. До звичайного поливу потрібно додати зволоження повітря, догляд за листям і обприскування рослин.</string>
    <string name="november_flat_plants">У листопаді більшість кімнатних рослин повинні бути переведені в стан вимушеного спокою. Повітря в квартирах стає сухим, тому рослини потрібно обприскувати і раз в тиждень обмивати листя під теплим душем. Більшість теплолюбних кімнатних рослин містять в опалювальному світлому приміщенні (+18 – 22 С°). Світлолюбні види (Переськія, епісція, агава американська, алое деревовидне, хлорофітум) розмістіть на підвіконні, якщо немає можливості організувати систему штучного освітлення. Плющ, тетрастигма, аденіум краще переносять зиму в прохолодному приміщенні (+10 – 14 С°). В кінці осені садові центри пропонують величезний вибір вже квітучих кімнатних рослин: цикламени, азалії, адениуми, каланхое. Обов\'язково проведіть профілактичну обробку від хвороб і шкідників поставте новобранців в сторонці від своєї колекції. Такий карантин обов\'язковий. Іноді рослини можуть бути заражені, але ознаки проявляються не відразу. Полив – в міру висихання верхнього шару грунту. Види тропічного походження (сенполії, стрептокарпуси, фаленопсіси) активно цвітуть. Їх потрібно регулярно поливати, обприскувати теплою водою, досвічувати. Зацвітаючі азалії утримуєте при температурі +18 – 20 С°, поливайте.</string>
    <string name="december_flat_plants">У грудні багато кімнатних рослин перебувають у стані спокою. Однак є рослини, які цвітуть і в цей час. Так, зацвітає Зигокактус притуплений - «гість» зі східної частини Бразилії. У цей період йому необхідні поливання, обприскування і підгодівля у вигляді слабких розчинів коров\'яку. З\'являються бутони у ріпсаліс Хоуллета, а також у епіфіллюму незграбного.
Пеларгонії, фуксії і олеандри ставлять в самому прохолодному місці кімнати і поливають дуже помірно, щоб не викликати передчасне зростання.

Цикламени розміщують на східних або південних вікнах при температурі + 15-18 ° С, поливають з піддону відстояною водою кімнатної температури.

Відцвітають сенполії, їх ставлять в прохолодне світле місце, земляну грудку зволожують помірно, поверхню його періодично розпушують. Щоб продовжити цвітіння, ці рослини досвічують по 12-14 годин на день.

Фікуси в грудні поливають помірно - від зайвої вологості грунту нижнє листя опадає і рослини втрачають декоративний вигляд. Філодендрони, монстери і сциндапсуси, що не припиняють зростання, регулярно поливають і підгодовують слабким (0,1 0,2% -ним) розчином мінеральних добрив.
Папороті розташовують на добре освітленому місці, щодня обприскують, систематично зволожують грунт в горщиках, не допускаючи пересушування, інакше рослини можуть загинути.
Орхідеї, щоб розвивалися квітконоси регулярно поливають і містять в світлому прохолодному місці.
Азалії в період утворення бутонів розміщують в теплій кімнаті (+ 18-23 С°), рівномірно поливають і щодня обприскують.
Щоб камелії не скинув бутони і зацвіли, їх містять в прохолодному приміщенні (+ 12-15 С°) поливати та оприскувати.</string>

    <string name="lower">Газон</string>
    <string name="flower">Квіти</string>
    <string name="shrub">Чагарники</string>
    <string name="tree">Дерева</string>
    <string name="vegetables">Овочеві культури</string>
    <string name="plants">Кімнатні рослини</string>
    <string name="april">Квітень</string>
    <string name="february">Лютий</string>
    <string name="jenuary">Січень</string>
    <string name="november">Листопад</string>
    <string name="october">Жовтень</string>
    <string name="septembere">Вересень</string>
    <string name="may">Травень</string>
    <string name="march">Березень</string>
    <string name="june">Червень</string>
    <string name="december">Грудень</string>
    <string name="august">Серпень</string>
    <string name="luly">Липень</string>

    <string name="line1">`Календар Садівника` створено за ініціативи Олексія Сороки, команди `Alexei Soroka garden service` та студії розробки `MOLFAR`.
        Інформація у календарі основується на досвіді багатьох поколінь науковців-ботаніків та садоводів-професіоналів. \n

        Alexei Soroka garden service можуть запропонувати:\n
\n
        - Консультацію по телефону \n
        - Разові послуги по догляду за рослинами\n
        - Комплексне обслуговування рослин
</string>

    <string name="line2">ТЕЛЕФОН +38 096 922 5322</string>
    <string name="line3">МІСЦЕ ЗНАХОДЖЕННЯ Київ, вул. Тимірязєвська\n
        ГРАФІК РОБОТИ 06:00 - 21:00\n
        Ціни на послуги Ви можете знати на сайті:</string>
    <string name="line4">
        <a href="https://www.sorokagarden.kiev.ua/">sorokagarden.kiev.ua</a>
        </string>
    <string name="line5">
        <a href="https://www.facebook.com/sorokagarden/">Facebook група Alexei Soroka garden service</a>
    </string>
    <string name="line6">
        <a href="https://www.facebook.com/groups/1000025753704278">Facebook група садівників</a>
    </string>
    <string name="line7">
        <a href="https://www.instagram.com/sorokagarden/">Instagram Alexei Soroka garden service</a>
    </string>

</resources>