<resources>
    <string name="app_name">Календар Садівника</string>

    <string name="january_lower">При прибиранні снігу в зимку, слідкуйте щоб він не лежав на газоні на одній купі, а був розподілений рівномірно. В січні потрібно подбати щоб по газону ніхто не ходив, для того аби він мав гарний вигляд весною, а також ящо на газоні буде кірка з льоду то її потрібно розбити граблями для кращого доступу повітря. Якщо на газоні з\'являться кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". </string>
    <string name="february_lower">У лютому догляд за газоном сильно не відрізняється від січня. В цьому місяці можна розпочати налаштовувавти садову техніку та механізми: замінити мастило в газонці та аераторі, наточити ножі, поремотувати зламаний інструмент, адже весною часу на це буде мало!</string>
    <string name="march_lower">У березні потрібно подбати про виведення з газону талої води якщо така є, і не потрібно допускати витоптування газону, адже в цей період від дуже слабкий!</string>
    <string name="april_lower">В квітні температура повітря йде в гору, в цей період можна проводити аерацію, проколювання, вичісування газону.  Також, можна підсіяти, залатати пошкоджені місця, провести внесення весняних комплексних добрив з великим вмістом азоту  для активного росту! В цей місяць потрібно боротись із грибковими захворюваннями, для цього краще обробити газон баковою сумішшю з декількох фунгіцидів, і можна обробити газон залізним купоросом від моху. </string>
    <string name="may_lower">Травень це період активного росту трави, тому на початку травня потрібно запустити систему поливу, потрібно провести першу стрижку трави. Якщо у вас ще нема газону, саме час його створити, зверніть увагу на підбір насіння: воно має бути якісне краще німецького виробництва, і підходити Вашим грунтово кліматичним умовам.</string>
    <string name="june_lower">В червні потрібно відрегулювати систему поливу адже в жаркий період газон потребує більше вологи, полив має відбуватись не менше двох разів на ніч з розрахунку 4–7л на м²,якщо нема дощів. Траву потрібно стригти не нижче 4–5 см. І розпочинається період боротьби з бур\'янами, це можна зробити як гербіцидами вибіркової дії такими як "Гольф", "Діален", "Дікамба" та інші, або механічним шляхом прополюючи руками. </string>
    <string name="july_lower">В липні догляд суттєво не відрізняється від червня, активний полив, але дивіться щоб не було перезволоження, можна внести ще азотних добрив якщо ваша трава слабко росте! Стрижка на рівні 6–7 см для захисту від спеки молодих паростків.</string>
    <string name="august_lower">Серпень радикально не відрізняється від липня в догляді за газоном. В цьому місяці можна провести аерацію. Якщо Вам починають заважати кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". В цей період можна запіскувати газон  розсипавши по ньому рівномірний шар піску. Якщо заважають мурахи можете перемішати з цукром препарат "актара" і розкидати по газону.</string>
    <string name="september_lower">У вересні окрім стрижки газону можна внести осінні комплексні добрива з меншим вмісто азоту, а з більшою консентрацією калію, фосфору, магнію. Також, можна ровести проколювання грунту на газоні адже від постійного поливу він ущільнюється і зменшується пористість  що погіршує постачання поживних речовин, ріст трави!</string>
    <string name="october_lower">В цьому місяці потрібно зменшити полив на газоні, а в кінці місяця його можна взагалі вимкнути і злити воду з труб на зиму.</string>
    <string name="november_lower">Листопад не даремно так називають, в цей період потрібно прибрати листя з газону, скосити його на зиму до 3 см, і обробити газон препаратом "Максім" від гнилей та грибкових захворювань!</string>
    <string name="december_lower">В грудні можна встановити щит для захисту газону від снігових заносів, якщо на ньому утворитися кірка то розбийте її граблями. Якщо буде тепло і з\'являться кроти то з ними потрібно поборотись препаратом "Фостоксин", або "Джин". </string>

    <string name="january_flower">Якщо Ви хочете мати гарну клумбу влітку, то в січні потрібно розпочинати висівати насіння таких рослин як: гвоздика Шабо, лобелія, петунія, цинерарія, ротики, чина запашна, цинія, чорнобривці, настурція, космея, календула, резеда, герань, гербера, гайлардія, віола, братки, примула, бальзамін, бегонія, вербена, агератум, айстра, кларкія, флокси, левкой, сальвія, годеція, люпин, лаватера і багато інших. </string>
    <string name="february_flower">У лютому настав час висадити  рослини, які добре почуваються і в саду, і в домашніх умовах – фуксії, бальзаміни, пеларгонії, і рослини раннього терміну цвітіння для підвісних кашпо, петунію і лобелію, наприклад. У лютому сіють насіння лаванди вузьколистої, сальвії блискучої, геліотропа. </string>
    <string name="march_flower">В березні ми можемо вирощувати ехінацеї,  тютюн, вербену, іберіс, клеоми, дзвіночків, гвоздики-трав’янки, однорічного флокса, ротиків, матіоли (левкоя), брахікоми іберісолистої й азаріни лазячої, а також тих квітів, які ви з якої-небудь причини не посіяли в лютому. В першу половину березня можна висівати насіння квітів, що добре зростають як у саду,  і в домашніх умовах – пеларгонії, колеусу. У другу половину березня ми сіємо розсаду таких однорічників: флокс Друммонда, целозія, геліхрізум, алісум, венідіум, агератум, арктотіс, однорічна айстра, пенстемон, рицина. </string>
    <string name="april_flower">В квітні багато роботи по догляду за квітами.Потрібно прибрати укриття з троянд, провести обрізку, видалити оцвітину, відмерші рештки, обробку від хвороб препаратом"Хорус" та від шкідників таких як "Оленка волохата" препаратоп "Енжіо". Можна внести азотні добрива для кращого росту та вегетації квітів. В цей період можна проводити пересадки, та створення нових клумб, міксбордерів, плям на газонах з квітів.</string>
    <string name="may_flower">В травні можна висівати у відкритий грунт однорічні квіти. В цей част можна висаджувати у відкритий грунт розсаду яку ми посіяли взимку.Також , можна розділити і пересадити багаторічники, провести прибирання в клумбах. В цей період розпочинається активний ріст бур\'яну, тому потрібно з ним боротись як мехенічно тобто ручним прополуванням, так і гербіцидами . Якщо нема дощу клумби потрібно поливати.</string>
    <string name="june_flower">В червні стає доволі спекотно, тому потрібно не забувати про полив. Можна внести комплексні мінеральні та органічні добрива для багаторічних квітів, наприклад:  можна змішати  перегній з попелом, мінеральними добривами та водою в співвідношені 4:1:1:5 частин, після бродіння на протязі трьох тижнів розбавляти з в вдою в співіддношенні 1 літра розчину  на 5 літрів води.</string>
    <string name="july_flower">Липень це період коли можуть з\'явитись грибкові захворювання тому рослини можна обробити системним фунгіцидом "Скор".В цей час потрібно зайнятись активно боротьбою з бур\'янами. Якщо побачите тлю на трояндах то потрібно використати інсектициди загальної дії такі як "актара". Це період коли можна висівати у відкритий грунт дворічники:наперстянка, мальва, маргаритки, фіалки, гвоздика турецька.</string>
    <string name="august_flower">В серпні можна пересаджувати такі рослини як: астільба, дельфініум, децентра, флокс, іриси, бадан, піон та інші. Потрібно удобрити фосфорними і калійними добривами квіти які будуть квітувати восени: астри, гладіолуси, георгіни, троянди, рудбекію та інші.</string>
    <string name="september_flower">В вересні в квітниках особливого догляду потребують, астри портулак, хризантеми, рудбеківя для них потрібна прополка, рихлення грунту, полив в суху погоду. В цей період можна проводити пересадку багаторічників. У багатьох багаторічників, на п\'ятий рік життя утворюються слабкі стебла, дрібнішають квіти, з\'являються захворювання, тому що кожен рік закладаються нові бруньки, наростають кореневища і коріння, що заважають один одному. Більшість квітів-багаторічників - це великі рослини, і з роками грунт під ними все більш виснажується.</string>
    <string name="october_flower">Догляд за квітниками в жовтні простіший ніж літом, обрізка відцвівших квітів, пересадка рослин. Це період висадки цибулевих: тюльпани, нарцис і таке інше.</string>
    <string name="november_flower">В листопаді якщо було сухо потрібно полити квітники на зиму, обробити семивідсодковим розчином сечовини.В цей період укривають троянди, деякі клематиси, та деякі гортензії. В цей період викопують із землі на зимове зберігання жоржини, бегонії,канни їх замотують і вологу тканину і складають на стилажі у сухий погріб.</string>
    <string name="december_flower">В грудні потрібно перевірити чи тобре тримається укриття рослин.Якщо випаде сніг  то його можна зібрати з доріжок і притрусити ним квітники для утеплення. Також у цей час можна зайнятись вигонкою цибулевих рослин, висаджувати їх у вологий пісок щоб на день закоханих можна було падарувати свіжі квіти!</string>

    <string name="january_shrub">В січні при догляді за чагарниками потрібно оглянути цупкість укриття цих рослин, або навпаки струсити сніг якщо його забагато в іншому випадку він виломує гілля. Якщо на вулиці не має сильних морозів д -5 С° можна проводити стрижку, або обрізку рослин.</string>
    <string name="february_shrub">Якщо у лютому сильні морози рослини потрібно додатково вкрити, ущільнити сніг навколо стовбура, вкрити рослини соломою, або агроволокном. В кінці лютого може з\'явитися яскраве сонце і в сумі з відбиваючою поверхнею снігу може дати опіки хвойним деревам тому, хвойні чагарники потрібно вкрити агроволокном щоб запобігти сонячним опікам. Також, в цей період можна розпочинати обрізку плодових рослин, смородина, ожина, лохина, агрус та інші.</string>
    <string name="march_shrub">В березні коли температура повітря підніметься вище +10 можна проводити обробку рослин "бордоською сумішшю", або препаратом"хорус"  від грибкових захворювань. Можна продовжувати обрізку рослин, також хто ще не встиг можуть зробити зачистку та замазування морозобоїн після зими. Можна розпочинати пересадку, зібрати минулорічне листя.</string>
    <string name="april_shrub">В цей період для початку розкривають рослини. В квітні проводиться обробка рослин по зеленому конусу, коли бруньки набубнявіли і ледь по зеленіли використовують такі препарати: "30","скор", "хорус", "енжіо"," бордоська суміш". Продовжуємо пересадку, обкопування, приберання листя., вносимо азотні добрива. </string>
    <string name="may_shrub">Після цвітяння потрібно обробити інсектицидом "Енжіо". Обкопати навколо кущів для пористості грунту та замульчувати лунки. Внести комплексні добрива.Якщо в травні буде висока вологість можна обробити фенгіцидом "скор". Поки не зав\'язались плоди.</string>
    <string name="june_shrub">В червні у з\'язку з підняттям літніх температур потрібно активно поливати рослини, прополювати бур\'яни та рихлити грунт. Підвязування та підрізання(десекація) ожини, малини, лохини. Підстригання шпилькових  чагарників та дерев: сосна, ялина, ялівець, туя. Також, можна підстригти весняноквітучі чагарники: дейції, деякі спіреї, тощо. </string>
    <string name="july_shrub">В липні так як і вчерні потрібен полив, бротьба із бур\'янами та рихлення грунту. Якщо з\'явиться попелицято рослини потрібно обробити препаратом "актофіт". Також можна підстригти ще не доглянуті кущі та внести азотні добрива. Потрібно підв\'язати рослини які розрослись. Обрізання відцвівших квітів.</string>
    <string name="august_shrub">В серпні чагарники потребують зволоження. Лохину потрібно підсипати кислим торфом та полити кислотою. Проводиться боротьба з бур\'янами. В цей період відбувається збір врожаю. Окуліровка брунькою.</string>
    <string name="september_shrub">В цей період року проводиться обрізка, підстригання, очистка хвойних рослин від сухої хвої. Внесення комплексного осіннього добрива, обробка від шкідників та хвороб, можна зробити бакову суміш "хорусу" та "актари".</string>
    <string name="october_shrub">В жовтні обрізають оцвітину у відцвівших гортензій, троянд, бузку, магнолій. Збір плодів і висівання насіння у відкритий грунт на зиму. </string>
    <string name="november_shrub">В листопаді потрібно укрити рослини на зиму , зав\'язати кущі щоб рослини не розломало від снігу. Обкопати рослини щоб утеплити кореневу систему у магнолій, троянд, гортензій, рододендронів.</string>
    <string name="december_shrub">В зимку потрібно струшувати сніг з гілок, перевірити чи тримається укриття.</string>

    <string name="january_tree">Пухкий і мокрий сніг особливо небезпечний  для тих зимових сортів яблуні, які ще мають не повністю скинутий лист. У такому ж становищі іноді знаходяться і молоді посадки, які протягом літньо-осіннього періоду часто поливали і рясно удобрювали азотом. У таких рослин, подовжений період росту, на кінцях однорічних пагонів багато листя.  Взимку гілки дерев дуже тендітні, тому в дні відлиг треба обережно струсити снігову шапку з крони дерева.</string>
    <string name="february_tree">В лютому можна вкрити рослини від сонячних опіків. Якщо піде сніг обтрусити його з гілок. Можна розпочинати обрізку дерев при температурі не нижче -5 С°.  В  садах потрібно відганняти напади зайців розкидуючи відлякуючі речовини.</string>
    <string name="march_tree">В березні рзпочинається весняна обрізка дерев, коли температура повітря не опускається нижче -5 можна розпочинати роботу. В цей період можна підбілити стовбури, або зробити ловчий пояс для затрибки шкідників які будуть рухатись по стовбору. Також, можна замазати садовим варом, або гель-лаком морозобоїни. В кінці березня можна проводити прививку рослин копуліровкою.</string>
    <string name="april_tree">В квітні зазвичай багато робіт в саду. Потрібно обкопати пристовбурні кола для того щоб знищити шкідників які живуть в грунті і щоб вони не повзли по стовбору. Зняти укриття з рослин.  В квітні проводиться обробка рослин. Можна проводити пересадку рослин.</string>
    <string name="may_tree">В травні потрібно внести весняні комплексні добрива для кращого росту рослин. Після цвітяння потрібно обробити інсектицидом "Енжіо". Обкопати навколо дерев для пористості грунту та замульчувати лунки. \nМожна підстригти хвойні рослини.Якщо міжряддя саду знаходяться під задернінням, відразу після цвітіння і потім через 2 тижні підгодуйте плодові дерева розчином сечовини (40–50 г на 10 л води), витрачаючи по відру на два–три дорослих дерева. Регулярно викошуйте траву, залишайте її на місці. На піщаних і торф\'яних ґрунтах внесіть разом з азотом і калій з розрахунку 9–12 г аміачної селітри і 8–10 г хлористого калію на 1 м2 пристовбурного кола. Сіянці, зимові та весняні щеплення після рясного поливу, підгодуйте розчином гною (1 частина коров\'яку на 10 частин води) або пташиного посліду (1: 20).</string>
    <string name="june_tree">Дерева в червні потрібно гарно поливати, адже збільшується температура повітра і грунт навколо дерев повинен бути гарно зволожений. В цей період потрібно активно стригти туї, кипарисовики, ялівці, ялину, сосну та інші.Основні роботи які потрібно виконати в цей період:\n1. Обприскування рослин відповідними хімічними засобами.\n2. Знищення бур\'янів під культурами і між ними.\n3. Регулярне стрижку трави, де може оселитися шкідник.\n4. Обрізку дерев.\n5. Регулярний огляд плодових культур.\nТак як тлю на ділянку приносять мурахи - вони також автоматично стають небезпечними комахами, і від них треба позбавлятися. Мурашники знаходять і заливають спеціальним засобом.</string>
    <string name="july_tree">В міжряддя саду в першій половині липня можна посіяти сидерати (гірчицю, фацелію, горох, вику) для збагачення грунту органічними речовинами. Вони особливо корисні на перезволожених ділянках, так як підсушують їх і припиняють зростання дерев, що сприяє кращій підготовці їх до зими.У цьому місяці, так само як і в попередньому, на плодовому ділянці рихлите грунт в пристовбурних кругах, прополювати бур\'яни, поливайте новосадкі.\nПротягом літа збирайте і спалюйте опале з зелених живців листя (щоб знищити інфекцію грибних захворювань).\nНе допускайте розростання бур\'яну.</string>
    <string name="august_tree">У цьому місяці, так само як і в попередньому, на плодовому ділянці рихлите грунт в пристовбурних кругах, прополювати бур\'яни, поливайте новосадкі.
Август в саду - час збору врожаю і підгодівлі. Не пропустіть 19 серпня Яблучний спас - свято освячення плодів, якими прийнято всіх пригощати. А на Горіховий - 29 серпня - влаштуйте проводи літа і дружне закриття літнього сезону.
Не допускайте розростання бур\'яну, так як при прополюванні разом з нею вириваються і вкорінені зелені живці.</string>
    <string name="september_tree">У цей період рекомендується зняти ловчі пояси з дерев і прибрати все, що залишилися на землі або гнилі плоди.
Внесіть добрива під кущі та дерева.
Великі (особливо плодоносні) рослини і грунт під ними виснажилися за сезон, а значить, запас поживних речовин потрібно терміново поповнювати. Восени в грунт не вносять азотні добрива, щоб не провокувати зростання листя і пагонів, а роблять упор на калійні та фосфорні. Вам підійдуть мінеральні комплекси з позначкою "осіннє", зола, суперфосфат, сірчанокислий і хлористий калій.Внесіть добрива під кущі та дерева.
Обробіть сад від шкідників.
До того, як листя опаде з дерев і кущів, а зимуючі комахи сховаються в грунт, сад потрібно обробити інсектицидами. Вам підійдуть Актара, Інта-Вир або їх аналоги. Не варто відкладати обробку на жовтень - шкідники вже підуть глибоко в землю. Крім того, після листопаду обприскувати дерева потрібно буде вже іншими засобами.</string>
    <string name="october_tree">В жовтні приступаємо до видалення грибів-трутовиків, якщо вони є. Акуратно, за допомогою ножа, знімаємо з стовбура непотрібні нарости. Обов\'язково, якщо рана глибока, обробляємо за допомогою мідного купоросу, та замазуемо гель-лаком. Розпочинаємо збір листя.</string>
    <string name="november_tree">В листопаді засипте пристовбурні кола дерев шаром торфу товщиною близько 20 см. Розвилки гілочок дерев і штамби, яким менше 10 років, обв\'яжіть хвойними гілками і стеблами малини. Кінці обв\'язки прикопайте. Підстави чагарників засипте торфом або сухою землею або укладіть ялинові гілки або агро волокно. </string>
    <string name="december_tree">Важливим завданням садівника в грудні є роботи в саду по захисту від гризунів - мишей і зайців. Якщо існує ймовірність нашестя гризунів, молоді дерева слід обв\'язати спеціальною сіткою або іншими матеріалами. Для захисту від мишей корисно ущільнювати сніг навколо дерев.
Якщо на плодових деревах залишилися муміфіковані плоди, їх необхідно зняти з гілок і знищити. Якщо цього не зробити, можна піддати дерево грибкового захворювання, або навалі шкідників, що знаходяться всередині плоду.</string>

    <string name="january_vegetables">Зимові місяці для дачників більш спокійні. І коли як не взимку потрібно зайнятися пошуком дачних новинок, поділитися своїм досвідом і скористатися порадами інших досвідчених дачників</string>
    <string name="february_vegetables">Сійте насіння овочевих культур, вибравши вподобані вам або нові сорти, які ви плануєте вирощувати.Придбайте касети, горщики, адсорбуючі таблетки, грунтосуміші для розсади, добрива, агроволокно і плівку або перевірити наявність і стан.Вибираючи розсадну суміш, пам\'ятайте, що найкращою, але і найдорожчою вважається суміш торфу з добавкою перліту. Для економії можете заготовити чорнозем, в який додайте 50% магазинної суміші.
Для захисту від першої хвороби розсади - чорної ніжки - придбайте «Тріходермін» або «Превікур». насіння перед посівом обробіть фунгіцидом: СелестТоп, Максим, Превікур Енерджі. І не забудьте про добрива - як під конкретну культуру, так і універсальних, мінеральних або органічних, однокомпонентних або комплексних.Купіть сіянку цибулі для весняної посадки.
Визначтеся з місцем посіву перших культур - гороху, моркви, цибулі, петрушки, кропу, редиски. Зараз можна відкидати сніг з місця майбутньої ділянки, щоб земля тут швидше відтанула.</string>
    <string name="march_vegetables">Багато садівників в березні влаштовують парники на сонячному обігріві для вирощування розсади, щоб менше возитися з нею на підвіконнях. На сонячному місці робимо дерев\'яний короб, у якого північна стіна 15 см вище південній, верх накриваємо склом або затягуємо плівкою. Сіем овочі які збираємося вирощувати в відкритих грядках. Для неопалюваних теплиць починаємо роботу на два тижні раніше. На дно розсадних ємностей насипаємо дренажний шар (1-2 см).
У розсадних ящиках це може бути просто шар піску, а в стаканчиках - керамзит, черепки горщиків, шматочки вугілля. Потім насипаємо грунтову суміш. Щоб вона краще (без пустот) вляглася, струшуємо ємності, а потім ущільнюємо грунт по стінках і кутах ємностей руками.На початку місяця в парник сіють на розсаду ранньостиглу білокачанну і цвітну капусту, в кінці - капусту пізніх сортів. Насіння капусти перед посадкою прогрівають протягом 20 хвилин у воді з температурою 50 ° С, потім опускають на 2-3 хвилини в холодну воду і після цього просушують.</string>
    <string name="april_vegetables">В цьому місяці можна висаджувати картоплю.Розсаду томатів можна почати залишати на балконі на всю ніч. Якщо температура повітря знизиться до позначки нижче нуля, розсадні ящики слід прикрити плівкою або текстильним полотном. Перші дні такого звикання бережіть молоді рослини від сонця. У перший тиждень місяця вже закінчують посів скоростиглих сортів томатів.для початку варто потурбуватися підготовкою грунту, в яку ви будете висаджувати розсаду овочів. Щоб зберегти максимальну кількість вологи, прорихліть землю на грядках. В перші дні місяця у відкритий грунт висівають такі холодостійкі культури, як редис, морква, редька, цибуля, салат, горох та інші. Так як на вулиці ще досить холодно, на ніч посадки необхідно вкривати плівкою або нетканим матеріалом. Уже можна посадити і багато зелені культури, наприклад, шпинат, петрушку, кінзу, кріп та інші.в теплиці вже можна висівати капусту, броколі, пряні трави.</string>
    <string name="may_vegetables">Продовжуємо посіви: у відкритий грунт висівають горох, боби, петрушку, коріандр, салат, редис, ріпу і літню редьку, буряк, морква, шпинат. Не забуваємо при цьому про сівозміну і сумісність рослин на грядці. Висаджуємо в грунт розсаду ранньої капусти (з 5-6 листям), а ось з висадкою розсади теплолюбних культур - перцю, баклажанів і томатів - краще не поспішати, поки не встановиться стабільна тепло. Підібрати вірні терміни допоможе стаття Коли висаджувати овочеву розсаду в грунт і в теплиці.До речі, поки посіви не завершені, можна ще щось змінити в городі - наприклад, спорудити теплі грядки, урізноманітнити їх зовні, зробити більш зручними і практичними.
Початок травня - пора боротьби з шкідниками, які вже починають свою руйнівну діяльність, для бородьби з ними можна використати "актару".</string>
    <string name="june_vegetables">У цьому місяці останній термін для висадки розсади томатів, огірків, гарбуза. Моркву можна сіяти весь місяць, щоб отримати пізній урожай в жовтні.
Висадка розсади різних видів капусти пізніх сортів.
Приділіть увагу прополюванні від бур\'янів, в цей час вони активно ростуть. Запорука високого врожаю залежить від регулярного прополювання грядок.
В кінці місяця прийшов час для посадки чорної редьки. Щоб коренеплоди виростали смачними, не забувайте поливати рослини.У червні сіють багаторічні цибулі, щоб мати соковиту зелень в майбутньому сезоні.
Проводять посів насіння квасолі, закладаючи в грунт на невелику глибину.
Сходи огірків прорідити, щоб відстань між рослинами було не менше 15 см. При появі декількох листочків прищипните верхівки рослин - це дасть розвиток бічних відростках.
Вам належить боротися зі шкідниками на городі. У цей час активізуються капустянка, влаштовуйте їй пастки у вигляді закопаних у землю пласт. бутилок заповнених забродившим вареням чи пивом.</string>
    <string name="july_vegetables">Поверхневе розпушування рекомендується проводити після кожного дощу або поливу. Ця нескладна операція допомагає зберегти вологу, поліпшити повітрообмін; перешкоджає утворенню кірки на поверхні грунту; сприяє знищенню сходів бур\'янів.Продовжуємо розпочаті в червні роботи по формуванню рослин томата, перцю, огірка і не забуваємо про полив рослин. У липні приходить час пожинати плоди своєї праці. У міру збирання врожаю на городі звільняються грядки, які засівають сидератами або скоростиглими овочевими, зеленими культурами. У липні можна сіяти повторно редис, ріпу, петрушку, салати.У липні для багатьох городників стають особливо актуальними питання боротьби з фітофторозом томатів і картоплі, та колорадським жуком препаратом Актофіт, Ридоміл Голд, Квадріс, Ревус.</string>
    <string name="august_vegetables">В серпні розпочинаємо викопку картоплі та просушуємо її в тіні.  Поливаємо. Але не перезволожуємо градки. Час готувати погріб, або пристосувати місце для зберігання врожаю.Насамперед на грядках завершують третю проривку (проріджування) буряка, прибираючи пучкову продукцію – коренеплоди діаметром 3–4 см, залишаючи рослини на відстані 6–8 см один від одного. Вибірково прибирають петрушку і селеру, використовуючи їх для сушіння, соління, заморожування, консервування. Вибірково прибирають моркву. В цей час садівники закінчують посіви ранніх дайкон, повторно висівають редис, крес–салат, ріпу, салати, цибулю на зелень, шпинат і іншу зелень. Видаляють нижні 4–5 листків у кореневої петрушки для її кращого дозрівання.</string>
    <string name="september_vegetables">Якщо ви садили на городі кольорову капусту і брокколі, пора неприбрані рослини відправляти на дорощування: їх прикопують в теплиці або підвалі, розміщуючи на 1 кв. метрі по 30-40 штук. Для дорощування необхідно, щоб середньодобова температура трималася в межах +7 … + 11 C. Слід завершити збирання коренеплодів і закласти їх на зимове зберігання.
 А ось культури, що йдуть на вигонку зелені взимку, пора заготовлювати: викопують в городі і прикопують в горщиках або ящиках петрушку, щавель, ревінь, мангольд, селера, шніт-цибуля, батун, цікорний салат (витлуф). Зелень з таких рослин обрізають, ящики з ними тримають при температурі від 0 до +2 C.
Забирають пізню білокачанну капусту. Наводять лад на звільнених грядках, згрібають залишки гички і рослинного сміття, проводять осінню перекопування грунту, при необхідності вносять добрива. Пам\'ятайте, що восени рекомендується застосовувати калійні і фосфорні добрива або спеціальні збалансовані осінні склади.</string>
    <string name="october_vegetables">У перекопування грунту є як свої плюси (простіше вносити добрива і боротися зі шкідниками), так і мінуси (порушення структури грунту). Остаточне рішення приймається виходячи з поточного стану грунту. На ділянках з важким, глинистих і неокультуреної грунтом від осіннього перекопування все ж краще не відмовлятися. Підготуйте до зимівлі теплицю. Часто саме ця споруда стає розсадником різних хвороб, тому дуже важливо провести її "консервацію на зиму" правильно. Промийте і продезінфікуйте каркас і стіни, замініть або обеззаразьте грунт, промийте і просушіть поливну систему, не забудьте внести добрива (30–40 г суперфосфату і 20–25 г калійної солі або сірчанокислого калію на 1 кв.м грунту). Проведіть підзимній посів. В процесі перекопування городу обов\'язково не забудьте заздалегідь підготувати грядки для підзимового посіву культур. У жовтні висаджують озиму цибулю і часник, а також висівають петрушку, кріп, буряк, морква, щавель і пастернак. Підзимовий посів робить рослини більш стійкими до несприятливих погодних умов.</string>
    <string name="november_vegetables">Після передзимового поливу обов\'язково потрібно замульчувати грунт пристовбурних кіл шаром компосту, перепрілого гною товщиною 6–8 см. Цей прийом сприяє збереженню вологи і накопичення поживних речовин.Замульчуйте посадки суниці садової компостом, перепрілим гноєм, торфом шаром 6–8 см. У безсніжні зими коріння цієї культури можуть загинути при опусканні температури грунту до мінус 15 градусів. Мульча допоможе зберегти температуру ґрунту в прийнятному діапазоні.У перші дні листопада, якщо ще стоїть тепла погода і грунт не замерз, можна посадити часник і цибулю-севок. Грядки після посадки даних культур потрібно обов\'язково замульчувати перегноєм або торфом шаром 5 см, щоб рослини змогли успішно перезимувати. Заготовити грунт для посівів розсади взимку.</string>
    <string name="december_vegetables">У грудні роботи в городі обмежуються приведенням в порядок і ремонтом парників і іншого садового обладнання. Грудень - саме час приступити до заготівлі ємностей для розсади - упаковок від молока, сметани та інших відповідних коробочок, або купити готові палети. Почавши збирати їх зараз, навесні у вас не буде головного болю про те, у що садити розсаду.</string>

    <string name="january_flat_plants">Квітучі взимку сенполії, цикламени, азалії, зигокактуси, примули, кали виставляють при 16–18 С ближче до світла або досвічують ультрафіолетовими лампами, поміщаючи їх на відстані 10–15 см від верхівки рослин. Тривалість досвічування 12–14 годин на добу.Холодолюбиві культури – олеандр, аукубу, самшит, лавр, кипарис, криптомерії, рускусу і ін. – виставляють в світлих прохолодних приміщеннях, поливають дуже рідко, коли підсохне земляний кому.Куплені в магазині цинерарія та кальцеолярії встановлюють в світлому прохолодному місці (12–16 С) і щодня поливають. Болотні рослини - циперуси і ін. - не повинні знаходитися в цей час в надмірно зволоженому грунті, їм дуже корисна просушка земляної грудки для доступу повітря до коріння. Також слід стежити за станом всіх рослин горщиків, підтримувати їх в чистоті, періодично рихлити поверхневий шар землі.</string>
    <string name="february_flat_plants">Лютий завершує низку важких для кімнатних рослин місяців. Світловий день починає збільшуватися, і рослини виходять зі стану зимового спокою. В кінці лютого їх можна почати підгодовувати, пересаджувати і обрізати.Уважного ставлення до поливу вимагають всі кімнатні рослини. У горщиках, що стоять на підвіконнях, грунт сохне повільніше, ніж зазвичай. Крім того, виникає ймовірність переохолодження земляного кома. Все це може спричинити за собою деякі проблеми, особливо з бульбовими рослинами.                                                               Всі роботи в лютому:Вигонка цибулинних рослин;
Досвічування, зволоження повітря, профілактика від хвороб і шкідників (білокрилки, щитівки, павутинний кліщ);
Підживлення квітучих кімнатних рослин (цикламени, сенполії, зигокактуси, каланхое);
Догляд за орхідеями (фаленопсіси, Ванди);
Догляд за листям рослин (теплий душ, очищення від пилу);
Посів насіння кімнатних рослин (шеффлера, адениума, пасифлори, цикламен);
Підживлення вічнозелених кімнатних рослин;
Полив кімнатних рослин, що знаходяться в стані спокою (фуксії, пеларгонії), мінімальний;
Посадка бульб глоксиній та ахіменес при проростанні бруньок;
Живцювання листом (заміокулькас, сансевієрія, стрептокарпус)
обрізка пеларгоний.</string>
    <string name="march_flat_plants">В березні суккуленти починають поливати тільки на 5–7–й день після пересадки.Березень – дуже важливий місяць для кімнатних рослин, посів і пересадка головні роботи в цьому місяці. Більшість весняних робіт з домашніми квітами проводиться саме в березні, як доглядати за домашніми квітами ранньою весною.Кращий час для пересадки і перевалки багатьох рослин. Молоді і здорові екземпляри пересаджують щорічно в більшу ємність, дорослі і великі через 2–3 роки, беручи до уваги їх стан і розвиток. У разі хворобливого вигляду і пригнобленого зростання, тобто ознак загнивання коренів, квіти пересаджують в горщики меншого розміру з легкої піщаним ґрунтом. Перший час їх ставлять на світлі в теплому місці, поливають дуже помірно і не підживлюють, поки не почнуть відростати нові листя.Зберігаються взимку в прохолодному місці рослини з обпадаючими на зиму листям, такі як фуксії і троянди, переносять в перших числах місяця до світла, пересаджують, підрізають. У гортензій видаляють слабкі пагони, щоб спрямувати всі соки в більш сильні, потім ставлять на сонячне вікно, де вони повільно прокидаються до нового життя і зацвітають. Ці рослини слід обприскувати для запобігання нападу паразитів. З\'являються незабаром молоді пагони являють собою прекрасний матеріал для живців.Більш висока температура і мілкодисперсне обррискування, таке як туман, обприскування кактусів теплою водою в сонячні дні, сприятливо позначаються на них. Дуже обережно, в міру необхідності, збільшує вологість грунту, проте лобивии і ехінопсіси поки що тримають в сухому режимі. Кактуси, яким взимку було досить малу кількість світла, дуже чутливі до яскравих променів весняного сонця. Для того щоб вони звикли до зміни, перші дні рекомендується легке притінення кактусів в полуденний час. Кактуси починають поливати не раніше, ніж через 5–7 днів після пересадки, якщо вона необхідна.</string>
    <string name="april_flat_plants">Всі кімнатні квіти потрібно пересаджувати хоча б раз на рік. Це необхідно для формування правильної кореневої системи або повної заміни ґрунту. Згодом земля ущільнюється, і коріння рослини стає набагато важче здобувати необхідні поживні речовини. Для росту листя необхідний азот, але головне - не перегодувати, бо спочатку це викличе бурхливе зростання, але в підсумку вийдуть ніжні слабкі листя і витягнуті стебла. Калій сприяє визріванню стебел і насиченою забарвленням квіток. Фосфор необхідний для пишного тривалого цвітіння. Але надлишок цих елементів призводить до прискореного визріванню рослин і мізерного цвітіння. Тому завжди краще недогодувати, ніж перегодувати.Якщо прийнято рішення розмножити рослину, то кращим способом вважається поділ на стеблові або листові черешки. Для утворення коренів живці поміщають в відстояну воду, куди попередньо доданий торф (1: 1). При появі коренів, квітка садять в горщик. У квітні висаджують насіння домашніх квітів, орієнтуючись на вигляд і особливості культури.
Місяць актуальний для вигонки цибулинних рослин. Після закінчення їх цвітіння їх підгодовують і поливають до жовтого листя.</string>
    <string name="may_flat_plants">В цей період є можливість винести кімнатні рослини на вулицю тому поливають кімнатні рясно в травні рано вранці, при необхідності - другий раз ввечері, так як на вулиці субстрат в горщиках висихає швидше, ніж в кімнаті. Листя і стебла періодично обмивають водою з лійки або обприскують з пульверизатора - чисті рослини в меншій мірі піддаються нападу шкідників.
Пересаджувати рослини в свіжу грунт не пізно і в травні.
Рослини захищають від сонячних променів, поливають помірно, щодня обприскують, поки не відновляться (не почнуть працювати) коріння (на це йде приблизно два тижні).</string>
    <string name="june_flat_plants">Найкраща пора в житті кімнатних рослин настає в червні. Молодий приріст вже закрив рани, і здорова листва радує око. Коріння активно освоюють нові земляні "простори" і добувають необхідне харчування.Багаторічні рослини, вирощувані в горщиках або діжках, вимагають більшої уваги, ніж їх родичі у відкритому грунті. Щодня перевіряйте, чи не пересохла земля в горщиках. Кращий час для поливу - ранкові або вечірні години. З ранку рослини не завадить ще й обприскати, щоб змити з листя пил.

Підживлення пересаджених рослин
У червні починають підгодовувати пересаджені навесні рослини (інші повинні отримувати підгодівлі ще з лютого-березня).
Поряд з комплексними мінеральними добривами по черзі можна використовувати і органічні - гнойову рідину (1:10), пташиний послід (1:25), біогумус (по інструкції). Вносять добрива кожні 10-14 днів, попередньо поливши рослини.</string>
    <string name="july_flat_plants">Поливати рослини в липні слід чистою дощовою водою або відстояною водопровідної (можна кип\'яченою). Рослини, розміщені в балконних ящиках, можна поливати звичайною проточною водою без кип\'ятіння. Частоту поливу підбирають в залежності від потреб рослин. В середньому, в жарку пору зволожувати грунт в квіткових горщиках слід щодня вранці і ввечері. Квіти, що знаходяться влітку в стані спокою (цикламени, кали, гіппеаструми.У кімнатних квітниках часто зустрічаються молоді рослини, вирощені з насіння або живців. До літа їм, як правило, стає тісно в ємностях, в яких вони жили з весни: коріння освоюють весь земляний кому і навіть переглядають через дренажні отвори. Таким рослинам потрібна пересадка, яку проводять методом перевалки. Для перевалки не слід підбирати дуже великі горщики. Нове "житло" має бути більше попереднього на 2-3 см.Якщо завелися шкідники …
При появі на листках рослин плям, слід перевірити, чи не пошкоджена рослина шкідниками. Про наявність комах може свідчити і пожовтіння листя. Такі екземпляри слід ізолювати від інших рослин. Якщо на них дійсно з\'явилися шкідники, позбутися від них можна наступним чином: змити водою і обробити настоєм тютюну з господарським милом, або препаратом "актофіт".</string>
    <string name="august_flat_plants">У серпні більшість домашніх квітів все ще добре ростуть і цвітуть. Тому в цей час вони як і раніше мають потребу в гарному догляді: частому поливі і своєчасних підгодівлі. Якщо рослини знаходяться на балконі, в похмурі дні їх не варто поливати.Кактуси і сукуленти в серпні повинні отримувати достатню кількість світла, тому їх краще за все тримати на підвіконні. Поливати ці рослини слід помірно, а ось підгодовувати не варто.Сильно розрослися за літо рослини (фікуси, гібіскуси, диффенбахії) можна пересадити в більш об\`ємні ємності.
Решта рослини будуть раді оновленню грунту. Їх не обов\'язково пересаджувати, досить тільки зняти кілька сантиметрів верхнього шару ґрунту і підсипати свіжого субстрату.У гіппеаструмів і калл в серпні починають жовтіти листя - це значить, що квіти готуються до періоду спокою. Кали в цей час слід періодично зволожувати, але тримати на колишньому місці.Якщо кали і гіппеаструми йдуть на спокій, то цикламени, навпаки, починають активно рости. Саме час їх пересадити. Для цього можна взяти невеликі горщики, в які насипати грунтосуміш з листової землі, перегною, торфу і піску (3: 1: 1: 1).</string>
    <string name="september_flat_plants">Протягом осені потреба рослин у воді буде поступово зменшуватися. Тому полив потрібно буде поступово скорочувати, допускаючи навіть періоди повного його припинення. Крім того, завжди слід уникати попадання води на листя - це може викликати появу грибкових захворювань.Підживлення рослини добривами також буде поступово скорочуватися, перевагу бажано віддавати препаратам з невисоким вмістом азоту, але достатньою кількістю калію (він посприяє зміцненню рослинних тканин і зробить їх більш стійкими до атак шкідників, особливо частим в осінній період).
Початок вересня - відмінний час для розмноження герані. Для цього підійдуть живці з чистою лінією відрізу, міцні, взяті, як правило, з центральної і найвищій частині рослини або біля основи. Зрізані живці залишають підсохнути (але тільки не на сонці!) На 24 години.Вкорінені рослини пересаджують в окремі горщики, в яких їм належить зимувати в добре освітленому приміщенні при температурі 10-14 С.Кактуси і сукуленти можуть залишатися в одних і тих же горщиках протягом багатьох років. Однак коли рослина досягне таких значних розмірів, що виникне ризик того, що горщик може перевернутися від його тяжкості, або ж воно перестане поміщатися в ньому, настає час для його пересадки.</string>
    <string name="october_flat_plants">Субтропічним видам (мирт, лавр, олеандр, цитрусові, розмарин, цикас, олива) забезпечте прохолодну зимівлю, наприклад, на теплому балконі (в лоджії) або світлою терасі. При нестачі місця можна провести обрізку, але краще зробити це рано навесні.Тропічним теплолюбним культур (гібіскус китайський, табернемонтана, адениума, бальзамін, свінчатка індійська) організуйте додаткове штучне освітлення.
Інжир поставте в прохолодне (+ 1-10 град.) приміщення. Щоб спланувати терміни цвітіння гиппеаструма, восени не обрізайте зелене листя, скоротіть полив, не доводячи до повного висихання субстрату. Температура змісту - + 13-17 град. Через 2-2,5 місяця такого спокою можна почати будити цибулини (поставити на світло, відновити полив) з інтервалом в 2 тижні.Азалії для закладки квіткових бруньок потрібна з жовтня по грудень прохолода (+ 6-10 град.).Жовтень - початок опалювального сезону. До звичайного поливу потрібно додати зволоження повітря, догляд за листям і обприскування рослин.</string>
    <string name="november_flat_plants">У листопаді більшість кімнатних рослин повинні бути переведені в стан вимушеного спокою. Повітря в квартирах стає сухим, тому рослини потрібно обприскувати і раз в тиждень обмивати листя під теплим душем. Більшість теплолюбних кімнатних рослин містять в опалювальному світлому приміщенні (+18 … + 22 С). Світлолюбні види (Переськия, епісція, агава американська, алое деревовидне, хлорофітум) розмістіть на підвіконні, якщо немає можливості організувати систему штучного освітлення. Плющ, тетрастигма, адениума краще переносять зиму в прохолодному приміщенні (+10 … + 14 С). В кінці осені садові центри пропонують величезний вибір вже квітучих кімнатних рослин: цикламени, декабристи, азалії, адениума, каланхое. Обов\'язково проведіть профілактичну обробку від хвороб і шкідників поставте новобранців в сторонці від своєї колекції. Такий карантин обов\'язковий. Іноді рослини можуть бути заражені, але ознаки проявляються не відразу. Полив - в міру висихання верхнього шару грунту. Види тропічного походження (сенполії, стрептокарпуси, фаленопсіси) активно цвітуть. Їх потрібно регулярно поливати, обприскувати теплою водою, досвічувати. Зацвітаючі азалії утримуєте при температурі +18 … + 20 С, поливайте.</string>
    <string name="december_flat_plants">У грудні багато кімнатних рослин перебувають у стані спокою. Однак є рослини, які цвітуть і в цей час. Так, зацвітає Зигокактус притуплений - «гість» зі східної частини Бразилії. У цей період йому необхідні поливання, обприскування і підгодівля у вигляді слабких розчинів коров\'яку. З\'являються бутони у ріпсаліс Хоуллета, а також у епіфіллюм незграбного.
Пеларгонії, фуксії і олеандри містять в самому прохолодному місці кімнати і поливають дуже помірно, щоб не викликати передчасне зростання.

Цикламени містять на східних або південних вікнах при температурі + 15-18 ° С, поливають з піддону відстояною водою кімнатної температури.

Відцвітають сенполії, їх ставлять в прохолодне світле місце, земляну грудку зволожують помірно, поверхню його періодично розпушують. Щоб продовжити цвітіння, ці рослини досвічують по 12-14 годин на день.

Фікуси в грудні поливають помірно - від зайвої вологості грунту нижнє листя опадає і рослини втрачають декоративний вигляд.Філодендрони, монстери і сциндапсуси, що не припиняють зростання, регулярно поливають і підгодовують слабким (0,1 0,2% -ним) розчином мінеральних добрив.
Папороті розташовують на добре освітленому місці, щодня обприскують, систематично зволожують грунт в горщиках, не допускаючи пересушування, інакше рослини можуть загинути.
Орхідеї , щоб розвивалися квітконоси регулярно поливають і містять в світлому прохолодному місці.
Азалії в період утворення бутонів розміщують в теплій кімнаті (+ 18-23 ° С), рівномірно поливають і щодня обприскують.
Щоб камелії не скинув бутони і зацвіли, їх містять в прохолодному приміщенні (+ 12-15 ° С) поливати та оприскувати.</string>
    <string name="lower">Газон</string>
    <string name="flower">Квіти</string>
    <string name="shrub">Чагарники</string>
    <string name="tree">Дерева</string>
    <string name="vegetables">Овочеві культури</string>
    <string name="plants">Кімнатні рослини</string>
    <string name="april">Квітень</string>
    <string name="february">Лютий</string>
    <string name="jenuary">Січень</string>
    <string name="november">Листопад</string>
    <string name="october">Жовтень</string>
    <string name="septembere">Вересень</string>
    <string name="may">Травень</string>
    <string name="march">Березень</string>
    <string name="june">Червень</string>
    <string name="december">Грудень</string>
    <string name="august">Серпень</string>
    <string name="luly">Липень</string>

    <string name="line1">`Календар Садівника` створено за ініціативи Олексія Сороки, команди `Alexei Soroka garden service` та студії розробки `MOLFAR`.
        Інформація у календарі основується на досвіті багатьох поколінь науковців-ботаніків та садоводів-професіоналів. \n

        Alexei Soroka garden service можуть запропонувати:\n
\n
        - Консультацію по телефону \n
        - Разові послуги по догляду за рослинами\n
        - Комплексне обслуговування рослин
</string>
    <string name="line2">ТЕЛЕФОН +38 096 922 5322</string>
    <string name="line3">МІСЦЕ ЗНАХОДЖЕННЯ Київ, вул. Тимірязєвська\n
        ГРАФІК РОБОТИ 06:00 - 21:00\n
        Ціни на послуги Ви можете знати на сайті:</string>
    <string name="line4">
        <a href="https://www.sorokagarden.kiev.ua/">sorokagarden.kiev.ua</a>
        </string>
    <string name="line5">
        <a href="https://www.facebook.com/sorokagarden/">Facebook група Alexei Soroka garden service</a>
    </string>
    <string name="line6">
        <a href="https://www.facebook.com/groups/1000025753704278">Facebook група садівників</a>
    </string>
    <string name="line7">
        <a href="https://www.instagram.com/sorokagarden/">Instagram Alexei Soroka garden service</a>
    </string>

</resources>